{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '美國駐基輔大使館在關閉近3個月之後', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '18日重新開始運作', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '美國參議院並一致通過駐烏克蘭大使人事案', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': 'G7財政部長19日開會', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '關閉近3個月後美國重啟駐基輔大使館美國國務卿布林肯（AntonyBlinken）18日表示', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '這座大使館曾關閉近3個月之久', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '布林肯發表聲明指出', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '拜登提名布林克任烏克蘭大使美參議院表決通過美國聯邦參議院外交委員會18日全體一致通過讓總統拜登提名的資深外交官布林克（BridgetBrink）擔任下任駐烏克蘭大使', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '她的人事案也迅速獲得參院全院表決通過', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '布林克的任命案在參院輕鬆過關', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '以填補這個懸缺3年的關鍵職位', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '七大工業國集團（G7）財政部長19日開會', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '美國財長葉倫（JanetYellen）17日在布魯塞爾演說時表示', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '葉倫也出席了科尼斯溫特的會議', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '烏克蘭申請加入歐盟抱怨受二等待遇德國表示無法加快飽受戰爭蹂躪的烏克蘭加入歐盟的進程後', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '烏克蘭外交部長庫列巴（DmytroKuleba）19日批評部分歐盟國家給予基輔「二等待遇」', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '庫列巴在推特發文表示', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '部分歐盟國家對烏克蘭在歐洲未來發展實行的戰略模糊政策已經失敗', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '這「只會鼓舞」俄羅斯總統蒲亭（VladimirPutin）', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '德國總理蕭茲（OlafScholz）先前表示', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '烏克蘭加入歐盟可能「沒有捷徑」', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '英國再制裁俄國禁俄航空公司出售機場起降時段英國政府19日宣布', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '英國外交部發布聲明表示：「國有的俄羅斯最大航空公司俄羅斯航空（Aeroflot）', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '以及烏拉爾航空（UralAirlines）和羅西亞航空（RossiyaAirlines）', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '俄首名在烏受審戰爭罪士兵乞求「寬恕」首位在烏克蘭接受戰爭罪審判的俄羅斯軍人希希馬林（VadimShishimarin）18日在基輔法庭上認罪', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '他19日出庭時詳述如何在莫斯科侵略烏克蘭初期', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '21歲的希希馬林在法庭上向遭他殺害男子的遺孀說', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '希希馬林坦承在俄國入侵行動開始的頭幾天', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '俄國防部：亞速鋼鐵廠共1730名守軍投降俄羅斯國防部19日宣布', 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '烏克蘭東南部港市馬立波（Mariupol）遭圍困多時的亞速鋼鐵廠（Azovstal）', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '過去24小時內新增771名戰士投降', 'tag': ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '自16日迄今當地已有1730名守軍投降', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '俄國國防部表示', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '過去24小時內', 'tag': ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '民族主義亞速軍團（Azovregiment）的771名好戰分子已經投降', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '自5月16日迄今', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '共1730名（亞速鋼鐵廠）好戰分子投降', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '俄國國防部還發布一段影片', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '顯示投降士兵步出亞速鋼鐵廠', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '俄軍進行拍身搜查並檢查他們身上的包包', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '快點我加入TVBS新聞LINE好友', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '世界衛生大會（WHA）即將登場', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '德國國會今天通過朝野聯手提出的決議', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '要求政府致力讓台灣以觀察員身分參與世衛大會', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '這份由執政聯盟3黨社會民主黨（SPD）、綠黨、自由民主黨（FDP）及最大反對黨基民/基社聯盟（CDU/CSU）共同連署的決議指出', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '台灣在2009年至2016年曾以觀察員身分出席世衛大會', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '2017年起台灣再也不被世衛大會邀請', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '無法以觀察員身分參與世界衛生組織（WHO）的會議和活動', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '致力讓台灣衛生部和衛生機構的代表以觀察員身分重新參加世衛大會及世衛其它的會議和活動', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '並定期向國會報告台灣參與世衛的進度', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '在國會聯手推動決議, 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '自民黨團外交政策發言人雷希特（UlrichLechte）告訴「世界報」（DieWelt）', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '台灣在世衛也能扮演重要角色', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '世衛因中國壓力拒絕台灣的幫助是不負責任的', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '自民黨團衛生政策發言人伍爾曼（AndrewUllmann）也指出', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '台灣以觀察員身分參與世衛', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '疾管署持續疫情監測與邊境管制措施', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '周五即將抵達南韓', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '拜登即將出訪的南韓跟日本', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '在西太平洋演訓', 'tag': ['U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '北韓也可能在拜登造訪前', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '3日起持續在沖繩石垣島南方', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '太平洋海域進行起降演練', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '這是16日航母編隊', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '針對遼寧日連10天演練艦載機起降', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '日本航空自衛隊繃緊神經', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '日本航空自衛隊飛行員浦祐真', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '事實上日本近幾年也頻頻遭到共機騷擾', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '光去年一整年緊急升空次數', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '日本最西側的與那國島', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '(俄羅斯軍隊)都是攻擊軍事基地', 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '央視軍事專家杜文龍', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '不過美軍很快有所回應', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '近日已派出兩棲突擊艦的黎波里號', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '抵達西太平洋', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '央視片段', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '然而不只西太平洋', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '大連海事局近期也發布航行警告', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '表示從17日到22日', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '會在黃海北部舉行軍演', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '東海海域也會有相關軍事活動', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '陸媒宣傳這是四大戰區海陸空大練兵', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '美國總統拜登', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '對此即將在20日', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '另外美國還要擔心北韓金正恩可能趁', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '白宮國安顧問蘇利文', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '前白宮國安會亞洲事務資深主任葛林', 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '日本首相岸田非常聚焦強化盟友', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '尹錫悅也想加強合作', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '拜登出訪前白宮國安顧問蘇利文也與楊潔篪通話', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '楊潔篪特別警告美國別想打台灣牌', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': '否則只會把台海局勢帶入危險境地', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '高雄警方日前處理一場車禍意外', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '當事一名林姓女駕駛看到員警神情緊張', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '三民派出所員警19日傍晚5點多', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '到中庸街一帶處理交通事故', 'tag': ['U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '將其解送回高雄地檢署偵辦', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '台北市天津街和北平東路口', 'tag': ['O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '今（22）日早上發生嚴重死亡車禍', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '楊姓男子騎車載著翁姓女友行經事發地點時', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '發現楊姓男子已經失去呼吸心跳', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '翁姓女友則仍在醫院觀察治療', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '今（22）日早上接近11點', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '行經天津街時未依照路口號誌', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '加州台僑教會槍響後台灣長老教會接恐嚇電話揚言攻擊由於撞擊力道過猛', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '美國南加州長老教會於當地時間5月15日發生槍擊事件', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '這個月18日', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '台灣基督長老教會為此召開記者會哀悼、譴責', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '濟南教會牧師黃春生就說', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '18日上午', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '台灣基督長老教會和台灣教授協會', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '警方獲報後到一間汽車美容廠救出被害人', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '幾個小時前他才和前妻相約到新竹一間遊藝場打電動', 'tag': ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '警方六個小時後', 'tag': ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '救出35歲的陳姓男子', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '張姓女子不滿', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '北投分局副分局長車宇基', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '移送台灣桃園地方檢察署偵辦', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '黃嫌跟許嫌兩人經檢察官訊後', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '張姓女子犯案後', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '而且他還在店內逗留20分鐘', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '21日下午3點半', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '茄萣分駐所所長邱善明', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '函請地檢署偵辦', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '記者吳宇雅', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '21日下午兩點多他佯裝成一般客人', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '員警vs.王姓嫌犯', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '沒想到錢都還沒還不到兩小時就落網', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '王姓嫌犯已經66歲沒有工作有竊盜前科', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '早在案發兩小時前', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '被他毆打的女店員只有18歲', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '一週會來幫忙2天', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '21日下午幫一名女子戴VR裝置時', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '我在大概在6點多的時候才跟我媽媽講', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '王小姐在華山藝文特區旁的', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '台北國際藝術村打工', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '事發在21日下午三點多', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '她大概就是隔了3秒鐘到5秒鐘', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '被害人立刻到台大醫院驗傷', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '屏東墾丁海域發生遊艇故障', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '21日下午', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '在墾丁海域享用一下乘風破浪', 'tag': ['U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/22', 'text': '恆春海巡隊分隊長馮建翰：「船艇可能有破損並有沉船之虞', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '台北市西門町大樓發生槍擊案', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '被開槍的是一間德州撲克協會', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '五月才剛開幕', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '警方案發後將近一週', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '萬國幫', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '兩方人馬各自撤退幾分鐘後開門在走廊上談判', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '台北市西門町這處德州撲克協會19日凌晨發生槍擊案', 'tag': ['O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '警方追了將近一周抓到槍手', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '警方vs.萬國幫份子', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '位在撲克協會斜對面的觀光協會疑似是在地角頭萬國幫的據點', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '警方上門攻堅走在最後面的就是帶頭的洪姓男子', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '記者何冠毅', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '現在換成德州撲克協會開幕後呈現空窗', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '萬國幫想進駐分杯羹卻談不攏竟開槍洩憤', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '萬國幫是西門町知名本省黑幫', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '台北市西門町1棟大樓19日凌晨驚傳槍響', 'tag': ['O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '警方今天迅速逮兩嫌追查犯案動機', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '疑為萬國幫洪姓大哥等人不滿對門棋牌社人員頻繁進出而砸門、開槍', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '台北市警察局刑事警察大隊偵八隊長薛先得今晚對外表示', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '日前獲報台北市萬華區漢口街2段一處大樓19日凌晨1時許發生槍擊案', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '市刑大立即和市警局萬華分局共組專案小組調查', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '並報請台北地檢署指揮偵辦', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '發現西門町萬國幫54歲洪姓大哥涉嫌糾眾施暴和槍擊等情事', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '立即於今天持搜索票和拘票到雙北市執行拘搜行動', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '陸續查獲主嫌洪男、開槍犯嫌20歲蘇男及同案共犯王男等3人', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '是因不滿大樓據點的對面棋牌社經常有多人頻繁進出擾民', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '由於雙方均為萬國幫成員據點', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '全案詢後將8嫌依涉組織犯罪、槍砲、毀損、恐嚇等罪移送北檢偵辦', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '今天(25日)新增的76名死亡個案中', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '新北新莊一間老人養護中心的家屬透漏', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '自己的爸爸5月23日快篩陽', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '指揮中心發言人莊人祥表示', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '記者林莉', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '長照中心累計確診人數破萬', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '自己的爸爸5/23也快篩陽', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '直到打給土城醫院才能視訊取得抗病毒藥物', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '長照機構住民家屬陳小姐', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '陳小姐的爸爸住的層樓', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '實際來到養護中心外頭', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '也讓陳小姐擔心', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '長照機構住民家屬陳小姐', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '北市聯醫整合醫學科主治醫師姜冠宇', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '5/24共有900家住宿型養護機構爆發群聚', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '跟前一天相比', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '一天內增加1701人', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '而5/25公布的76例死亡個案', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '而依照指揮中心的給藥流程是由衛生局跟長照中心', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '疫情指揮中心發言人莊人祥', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '疾管署持續疫情監測與邊境管制措施', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '高雄昨天(24日)深夜發生一起車禍', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '20歲的男大生', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '行經鳥松區公園路', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '死者是帕奧游泳國手陳亮達', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '去年代表台灣到東京參加帕運', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '上個月在全國身障運動會', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '事發當天他一如往常到學校訓練', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '晚上陪阿嬤吃飯', 'tag': ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '他是帕奧選手陳亮達', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '陳亮達滑到對向', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '陳亮達當場被輾斃', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '張姓客運司機vs.記者', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '事發在24日深夜', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '高雄鳥松區公園路', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '25日中午陳亮達家人', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '已故帕運國手陳亮達阿嬤', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '20歲的陳亮達', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '去年參加東京帕運', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '今年四月', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '陳亮達也登上2022年的運動月曆', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '去年底發表會上', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '陳亮達父母做生意', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '而事發當天傍晚', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '為下個月的世錦賽備戰', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/25', 'text': '晚上還陪阿嬤吃飯', 'tag': ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '日前就有女騎士', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '三峽警方經常在交通流量大', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '新北市樹林的大成路', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '三峽文化上路', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '今年初', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '50歲的李姓騎士', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '撞傷12歲少年', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '記者吳欣晏︰', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '警方實施四季交案專案', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '就是在新北市三峽', 'tag': ['O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '大學路跟學成路交叉口', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '從今年1月到這個月24號', 'tag': ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '三峽鶯歌一共取締未禮讓行人188件、酒駕132件', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '兩天後卻遭取消訂單', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '5/19到26日這幾天', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '台中市法制局主任消保官何怡萱', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '宜蘭縣頭城鄉台二線旁邊的民宅', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '去年就向主管機關呈報', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '宜蘭縣下午雨勢開始轉強', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '尤其靠海又靠山的頭城鄉', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '24小時累積雨量為宜蘭縣之冠', 'tag': ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '下午4點多', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '位於頭城鎮濱海路七段235號附近', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '也是台二線的116K處', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '礁溪分局獲報後', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '早在去年就向河川局等主管機關反映', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '法務部調查局認為嚴重恐怕危害國家安全', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '分別報請台北、新北、桃園及新竹4處檢察署', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '指揮調查局7個外勤處站', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '同步掃蕩10家違法在台陸企或研發據點', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '由新北地檢署指揮嘉義市調查站偵辦電源管理晶片IC設計研發、銷售的偽台資杰○特公司案', 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '另指揮高雄市調查處偵辦液晶顯示器研發、設計、製造的陸企中○○騰公司在台辦事處案', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '台北地檢署指揮新北市調查處偵辦快閃記憶體IC設計的偽外資港商芯○○易公司', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '還有做EDA智慧軟體系統設計、開發的陸企芯○章公司在台私設研發據點', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '另指揮北市調查處偵辦物聯網未來產品設計開發偽台資聯○○新公司', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '桃園地檢署則是指揮桃園市調查處', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '偵辦微型驅動馬達製造陸企皓○公司在台私設研發據點', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '及做光學、光電零組件、攝像模組和光學量測儀器設計開發的偽外資港商舜○公司', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '而新竹地檢署指揮台北市調查處偵辦半導體IC設計的偽台資台灣芯○公司、指揮新北市調查處、新竹縣調查站偵辦', 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '應用於衛星、汽車導航、物聯網之定位晶片設計、研發的陸企華○○斗公司在台私設研發據點', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '再指揮新竹市調查站偵辦低溫共燒陶瓷LTCC製程射頻元件開發的偽台資佳○公司', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '4處檢察署指揮調查局7個外勤處站', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '同步掃蕩10家違法在台陸企或研發據點', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '為防制中共違法人才挖角', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '今（25）日下午3點多', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '文山區萬芳醫院附近民宅旁', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '今（25）日中午過後', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '到了下午雨勢增強', 'tag': ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '在接近下午3點半時', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '台北市一名男子', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '利用在KTV工作兩個月期間', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '嫌犯兩年前就曾橫行各大停車場', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '范哲維的大徒弟', 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '記者吳宇雅', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '並趁在KTV工作2個月期間', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '廖姓嫌犯20多年前就拜范哲維為師', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '原來兩年前他就曾橫行北市停車場', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '偵查第七大隊第二隊長張詔雄', 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '師父范哲維在獄中癌症過世後', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '剛出獄半年多從操舊業', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '台中一名47歲的李姓男子', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '今（26）日下午由妻子陪同到台中榮總回診', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '但李男仍因傷勢過重宣告不治', 'tag': ['U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '肇事的吳姓駕駛沒有酒駕', 'tag': ['O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '事發於今日下午2點多', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '當時台中下起大雨', 'tag': ['O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '49歲的吳姓男子開著黑色休旅車到榮總送貨', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '撞上和妻子來回診的李姓男子', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '李男當場被撞倒壓在車底下', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '用破壞機具將李男從車底拉出', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '警方對肇事吳男酒測', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '新北巿蘇姓女子涉向母親討錢買貓飼料未果', 'tag': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '判刑4年8月', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '刑後監護4年', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '二審台灣高等法院新聞資料指出', 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '蘇姓女子於民國110年2月23日下午2時許', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '在新北市新莊區母親的住處', 'tag': ['U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '蘇女揚言', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '蘇女看見母親大量出血', 'tag': ['B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '判刑4年6月', 'tag': ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '二審由高院審理', 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '今天宣判', 'tag': ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '認定蘇女有殺人的不確定故意', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '並自陳當日爭吵時向母親揚言', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '且證人證稱蘇女果決、沒有猶豫之下行凶', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '可見蘇女主觀上', 'tag': ['O', 'U-PER', 'B-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '案發前的109年起因故自行停止服藥', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '社會', 'date': '2022/05/26', 'text': '令入相當處所施以監護4年', 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']}
