{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['美', '國', '駐', '基', '輔', '大', '使', '館', '在', '關', '閉', '近', '3', '個', '月', '之', '後'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['1', '8', '日', '重', '新', '開', '始', '運', '作'], 'tag': ['B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['美', '國', '參', '議', '院', '並', '一', '致', '通', '過', '駐', '烏', '克', '蘭', '大', '使', '人', '事', '案'], 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['G', '7', '財', '政', '部', '長', '1', '9', '日', '開', '會'], 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['關', '閉', '近', '3', '個', '月', '後', '美', '國', '重', '啟', '駐', '基', '輔', '大', '使', '館', '美', '國', '國', '務', '卿', '布', '林', '肯', '（', 'A', 'n', 't', 'o', 'n', 'y', 'B', 'l', 'i', 'n', 'k', 'e', 'n', '）', '1', '8', '日', '表', '示'], 'tag': ['O', 'O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['這', '座', '大', '使', '館', '曾', '關', '閉', '近', '3', '個', '月', '之', '久'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['布', '林', '肯', '發', '表', '聲', '明', '指', '出'], 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['拜', '登', '提', '名', '布', '林', '克', '任', '烏', '克', '蘭', '大', '使', '美', '參', '議', '院', '表', '決', '通', '過', '美', '國', '聯', '邦', '參', '議', '院', '外', '交', '委', '員', '會', '1', '8', '日', '全', '體', '一', '致', '通', '過', '讓', '總', '統', '拜', '登', '提', '名', '的', '資', '深', '外', '交', '官', '布', '林', '克', '（', 'B', 'r', 'i', 'd', 'g', 'e', 't', 'B', 'r', 'i', 'n', 'k', '）', '擔', '任', '下', '任', '駐', '烏', '克', '蘭', '大', '使'], 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['她', '的', '人', '事', '案', '也', '迅', '速', '獲', '得', '參', '院', '全', '院', '表', '決', '通', '過'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['布', '林', '克', '的', '任', '命', '案', '在', '參', '院', '輕', '鬆', '過', '關'], 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['以', '填', '補', '這', '個', '懸', '缺', '3', '年', '的', '關', '鍵', '職', '位'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['七', '大', '工', '業', '國', '集', '團', '（', 'G', '7', '）', '財', '政', '部', '長', '1', '9', '日', '開', '會'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['美', '國', '財', '長', '葉', '倫', '（', 'J', 'a', 'n', 'e', 't', 'Y', 'e', 'l', 'l', 'e', 'n', '）', '1', '7', '日', '在', '布', '魯', '塞', '爾', '演', '說', '時', '表', '示'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['葉', '倫', '也', '出', '席', '了', '科', '尼', '斯', '溫', '特', '的', '會', '議'], 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['烏', '克', '蘭', '申', '請', '加', '入', '歐', '盟', '抱', '怨', '受', '二', '等', '待', '遇', '德', '國', '表', '示', '無', '法', '加', '快', '飽', '受', '戰', '爭', '蹂', '躪', '的', '烏', '克', '蘭', '加', '入', '歐', '盟', '的', '進', '程', '後'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['烏', '克', '蘭', '外', '交', '部', '長', '庫', '列', '巴', '（', 'D', 'm', 'y', 't', 'r', 'o', 'K', 'u', 'l', 'e', 'b', 'a', '）', '1', '9', '日', '批', '評', '部', '分', '歐', '盟', '國', '家', '給', '予', '基', '輔', '「', '二', '等', '待', '遇', '」'], 'tag': ['O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['庫', '列', '巴', '在', '推', '特', '發', '文', '表', '示'], 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['部', '分', '歐', '盟', '國', '家', '對', '烏', '克', '蘭', '在', '歐', '洲', '未', '來', '發', '展', '實', '行', '的', '戰', '略', '模', '糊', '政', '策', '已', '經', '失', '敗'], 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-LOC', 'B-LOC', 'I-LOC', 'D-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['這', '「', '只', '會', '鼓', '舞', '」', '俄', '羅', '斯', '總', '統', '蒲', '亭', '（', 'V', 'l', 'a', 'd', 'i', 'm', 'i', 'r', 'P', 'u', 't', 'i', 'n', '）'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['德', '國', '總', '理', '蕭', '茲', '（', 'O', 'l', 'a', 'f', 'S', 'c', 'h', 'o', 'l', 'z', '）', '先', '前', '表', '示'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['烏', '克', '蘭', '加', '入', '歐', '盟', '可', '能', '「', '沒', '有', '捷', '徑', '」'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['英', '國', '再', '制', '裁', '俄', '國', '禁', '俄', '航', '空', '公', '司', '出', '售', '機', '場', '起', '降', '時', '段', '英', '國', '政', '府', '1', '9', '日', '宣', '布'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['英', '國', '外', '交', '部', '發', '布', '聲', '明', '表', '示', '：', '「', '國', '有', '的', '俄', '羅', '斯', '最', '大', '航', '空', '公', '司', '俄', '羅', '斯', '航', '空', '（', 'A', 'e', 'r', 'o', 'f', 'l', 'o', 't', '）'], 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['以', '及', '烏', '拉', '爾', '航', '空', '（', 'U', 'r', 'a', 'l', 'A', 'i', 'r', 'l', 'i', 'n', 'e', 's', '）', '和', '羅', '西', '亞', '航', '空', '（', 'R', 'o', 's', 's', 'i', 'y', 'a', 'A', 'i', 'r', 'l', 'i', 'n', 'e', 's', '）'], 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['俄', '首', '名', '在', '烏', '受', '審', '戰', '爭', '罪', '士', '兵', '乞', '求', '「', '寬', '恕', '」', '首', '位', '在', '烏', '克', '蘭', '接', '受', '戰', '爭', '罪', '審', '判', '的', '俄', '羅', '斯', '軍', '人', '希', '希', '馬', '林', '（', 'V', 'a', 'd', 'i', 'm', 'S', 'h', 'i', 's', 'h', 'i', 'm', 'a', 'r', 'i', 'n', '）', '1', '8', '日', '在', '基', '輔', '法', '庭', '上', '認', '罪'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['他', '1', '9', '日', '出', '庭', '時', '詳', '述', '如', '何', '在', '莫', '斯', '科', '侵', '略', '烏', '克', '蘭', '初', '期'], 'tag': ['O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['2', '1', '歲', '的', '希', '希', '馬', '林', '在', '法', '庭', '上', '向', '遭', '他', '殺', '害', '男', '子', '的', '遺', '孀', '說'], 'tag': ['B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'U-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['希', '希', '馬', '林', '坦', '承', '在', '俄', '國', '入', '侵', '行', '動', '開', '始', '的', '頭', '幾', '天'], 'tag': ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'D-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['俄', '國', '防', '部', '：', '亞', '速', '鋼', '鐵', '廠', '共', '1', '7', '3', '0', '名', '守', '軍', '投', '降', '俄', '羅', '斯', '國', '防', '部', '1', '9', '日', '宣', '布'], 'tag': ['U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['烏', '克', '蘭', '東', '南', '部', '港', '市', '馬', '立', '波', '（', 'M', 'a', 'r', 'i', 'u', 'p', 'o', 'l', '）', '遭', '圍', '困', '多', '時', '的', '亞', '速', '鋼', '鐵', '廠', '（', 'A', 'z', 'o', 'v', 's', 't', 'a', 'l', '）'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['過', '去', '2', '4', '小', '時', '內', '新', '增', '7', '7', '1', '名', '戰', '士', '投', '降'], 'tag': ['B-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['自', '1', '6', '日', '迄', '今', '當', '地', '已', '有', '1', '7', '3', '0', '名', '守', '軍', '投', '降'], 'tag': ['O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['俄', '國', '國', '防', '部', '表', '示'], 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['過', '去', '2', '4', '小', '時', '內'], 'tag': ['B-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time', 'I-Time']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['民', '族', '主', '義', '亞', '速', '軍', '團', '（', 'A', 'z', 'o', 'v', 'r', 'e', 'g', 'i', 'm', 'e', 'n', 't', '）', '的', '7', '7', '1', '名', '好', '戰', '分', '子', '已', '經', '投', '降'], 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['自', '5', '月', '1', '6', '日', '迄', '今'], 'tag': ['O', 'B-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'I-Date', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['共', '1', '7', '3', '0', '名', '（', '亞', '速', '鋼', '鐵', '廠', '）', '好', '戰', '分', '子', '投', '降'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['俄', '國', '國', '防', '部', '還', '發', '布', '一', '段', '影', '片'], 'tag': ['O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['顯', '示', '投', '降', '士', '兵', '步', '出', '亞', '速', '鋼', '鐵', '廠'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['俄', '軍', '進', '行', '拍', '身', '搜', '查', '並', '檢', '查', '他', '們', '身', '上', '的', '包', '包'], 'tag': ['B-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'source': 'TVBS新聞網', 'type': '全球', 'date': '2022/05/19', 'text': ['快', '點', '我', '加', '入', 'T', 'V', 'B', 'S', '新', '聞', 'L', 'I', 'N', 'E', '好', '友'], 'tag': ['O', 'O', 'O', 'O', 'U-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'D-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
