[['高雄市一名黃姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['今天(6/30)開車在新興、前鎮區', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['2小時內連續發生3次車禍', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['造成3位大人、1位5歲男童受傷', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原來騎士是38歲盧姓女子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['後座載著5歲兒子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['追出駕駛2小時內肇逃3次', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['30日上午11點多', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['在前鎮區德昌、興仁街撞傷1名65歲婦人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['下午1點又在新興區撞傷雙載母子', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在前鎮又撞到41歲女騎士', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['一心派出所長楊志麟', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['今天(30)公布酒駕累犯名單', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['是一名林姓男子', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['林姓男子vs.員警', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林姓男子vs.員警', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林姓男子vs.員警', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者蘇珮語', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['這名林姓男子', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['前兩次酒駕都在信義區', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['30日公布酒駕累犯姓名和照片', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['罰金繳清後今年4月底再度被抓', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['如今林姓男子三次酒駕拒測', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在今天(30日)下午發生火警', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但13歲哥哥', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['黃姓男童當時在二樓廁所被找到', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['稍早前黃姓男童爸爸接到電話趕回家裡', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當時和黃姓男童一起在二樓的', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['火警發生在30日下午接近5點多', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['地點在彰化鹿港菜園路', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['和13歲男童跟弟弟在家', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['消防隊表示13歲哥哥和弟弟原本都在2樓', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['導致13歲哥哥逃生動線受阻最後受困廁所', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['彰化消防第三大副大隊長許炯揚', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['13歲男童因此燒傷面積比較大', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者林佑璇', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['當事露營區營運長許景棠', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['時間發生在高雄旗津的露營區', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年5月17日', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['一名蔡先生帶著一家大小一共8個人', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當事露營區營運長許景棠', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['地院審理時蔡姓男子沒有出庭', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判蔡先生需賠償46638元', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市板橋的85歲捏麵人師傅鄭添利', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['擁有60年的捏麵人技術', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但昨天(29)上午出門後', ['O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['他的兒子鄭春昇', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['他是85歲的捏麵人師傅鄭添利', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['擁有60年的捏麵人技術', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['只是29日上午他一如往常騎車出門後', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['已經一天一夜沒有回家', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨天到今天都還沒回來', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['捏麵師傅兒子鄭春昇', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['捏麵人阿公的兒子鄭春昇', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['組成睏熊爸樂團', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['兒子鄭春昇', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['日前準備上台65快速道路時', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['環保局也回應', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['20日下午4點半這輛工程車', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['導致一名游姓女騎士和一名男騎士', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者何冠毅', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['環保局其實也能開罰', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原來掉漆的剛好就是新北市環保局的抓斗車', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當天去清理髒亂點', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而環保局回應他們會協助賠償民眾損失', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['其中一名13歲少年受困在二樓廁所', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['指控遇到霸王租客', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['欠租7個月不肯搬家', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['約欠租7個月、將近20萬元', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['甚至今年3月房東提告後', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['某天在機車輪胎上發現一個小洞', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['律師洪可馨', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['今天房客超過這個期限', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['30上午行經三民路二段', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['樹齡已經超過20年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['接近中午馬路上車流量大', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['樹齡超過20年被堆放在路邊', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發在上午10點多', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['桃園三民路二段', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['桃園交通中隊分隊長郭文昕', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['是49歲莊姓男子', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['桃園區公所會請專家', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上午發生工程防撞車被撞意外', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發30日上午', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['國道三隊組長張弘杰', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['蔡姓男子有開啟輔助駕駛以及定速裝置', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['41歲的蔡姓男子', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['台北市一名陳姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['平時在行政院漁業署工作', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['日前他休假時搭乘捷運', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['發現陳姓男子行為怪異、起疑心', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事後警方依妨害秘密罪將陳姓男子移送', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['士林地檢署也在檢視車廂內監視器後', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年2月3日下午', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['34歲陳姓男子獨自搭乘捷運出門', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳姓男子偷偷拿出手機開啟照相功能', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['趁著OL和男友在北投捷運站下車時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['由於陳姓男子跟在兩人旁邊', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經陳姓男子同意', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並移交轄區北投分局員警偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['士林地檢署在審理時發現', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳姓男子竟然是行政院漁業署員工', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['確實拍下陳姓男子持手機偷拍OL裙底', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名獨居在花蓮的69歲周姓老翁', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['竟花了三天三夜', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['立馬上前關心', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['老翁整整騎了三天三夜、從花蓮到屏東', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['最後屏東縣政府社會處', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['當日下午順利由頭目前往火車站接送', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市刑大指出', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['日前有凶狠歹徒在店內公然行兇', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不到12小時將8名歹徒繩之以法', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨日板橋區一間當鋪遭四海幫堂主率眾砸毀', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['轄區海山分局也遵循該模式', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['力拼將張嫌等人收押', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市刑大指出', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['如今在新北地檢署首創檢警同步辦案機制下', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者蘇珮語', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['新北市消防局頭前分隊員黃永欽', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['新北市消防局頭前分隊員黃永欽', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['被外界質疑是因為擔任台北縣刑警大隊長時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['獲時任縣長蘇貞昌信任', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['黃明昭表示自己昨日接到人事命令後', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃明昭表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['昨日接到上級長官的人事命令以後', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['內政部長徐國勇也特別提到要強化反毒打詐', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃明昭說明', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['黃明昭特別提到', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而他擔任台北縣刑警大隊長時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['受當時台北縣長蘇貞昌信任', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['外界質疑黃明昭太過年輕', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃明昭也正面回應', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['另外高雄市警察局長的位子將由誰來接任', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃明昭則表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['市長鄭文燦就公開支持警方的作法', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園警察局長許錫榮', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['30日上午也到保安大隊', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['桃園蘆竹29日發生這場警匪追逐戰', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園市長鄭文燦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['桃園市長鄭文燦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['除了鄭文燦公開支持警方', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園市警察局長許錫榮', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['30日上午', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['桃園保大警方與嫌犯追逐激戰', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['29日下午', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['就在下午兩點多桃園警方行經正光路時', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到拒檢逃逸、下一秒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['到了中正南路又再撞上兩輛轎車後才停下', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市林口區59歲黃姓竊嫌', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['去年8月、9月間', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['由於黃男先前也有竊盜紀錄', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃嫌有多項竊盜前科', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年8月12日晚間9時許', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['黃男頭戴絲襪、赤裸上身', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['隔月21日凌晨0時許', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['黃男再度以相同的裝扮闖進同一所學校', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['翰林茶館的創辦人涂宗和突傳出猝逝消息', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['翰林茶館創辦人凃宗和因為心臟病裝支架', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['26日新冠肺炎確診後', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['茶藝促進會理事長林仲儀', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['兩人最後聯繫的時間停在6月24日', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['一年半沒見面', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['茶藝促進會理事長林仲儀', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['翰林茶館創辦人凃宗和', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['花了4年時間學茶', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1986年跟朋友借了60萬創業', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['很可能就是當初凃宗和使用的粉圓珍珠', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台南的翰林和台中春水堂', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['纏訟10多年', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['後來法院在2019年認定', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['現在珍奶之父凃宗和過世', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['警政署長陳家欽提早退休', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下午警政署舉行交接典禮', ['B-TIME', 'I-TIME', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當場讓陳家欽笑開懷', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['陳家欽是中央警察大學正科45期', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['犯罪防治研究所博士畢業', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['署長任期達4年9月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['僅次於前署長王卓鈞6年9月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['在警界服務更達42年之久', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['本來預計明年7月才會屆齡退休', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['隨後也獲得內政部證實', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['正式於6月29日卸任', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['警政署舉行卸新任署長交接典禮', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['由內政部長徐國勇主持', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['而陳家欽的太太、二個女兒及孫女', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['感謝陳家欽為警界的付出', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳家欽雖然帶著口罩', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['讓陳家欽笑得更開心了', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警政署同仁也站在穿堂列隊', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳家欽逐一和每位同仁擊拳', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['6月1日起自主停業', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['業者昨天繳回許可證', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今天起正式熄燈歇業', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市的公娼館在2018年底熄燈', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['宜蘭在2019年8月間廢止', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['澎湖的公娼館在2019年吹熄燈號', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['負責人在5月底向警方報備後', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['從6月1日起自主歇業', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並在昨天將性交易服務場所許可證繳回', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['已由桃園市政府警察局行政科註銷', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['位於桃園市桃園區民權路99巷內', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['業者在6月1日自主停業後', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['（中央社）今（30）日0點47分', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['趙女帶來的吳姓友人', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['和蒲男打了起來', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一對男女深夜談判', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['吳男和其友人則逃離現場', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前在家中突然陷入昏迷', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['直接開車要將徐姓婦人送醫', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['徐姓婦人兒子才開到台65線土城路段時', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['好在20分鐘內就將徐姓婦人送達醫院', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這個月24日早上', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['徐姓婦人在家中突然陷入昏迷', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因此就由徐姓婦人兒子負責開車', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['從新北市新店住家要送往台北北投何信醫院', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['徐姓婦人在車上仍處於昏迷狀態', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['土城交通分隊員警見狀', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原先需要40分鐘車程', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['在20分鐘內就順利抵達', ['O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一把就將徐姓婦人抱下車送進醫院', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['（蔡依彤）', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['曾於今年2月初遭檢警登門搜查', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經台北地檢署偵辦後', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['4個月有期徒刑', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['和擔任潮牌設計師的男友梁士華', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['同居在台北市大安區臥龍街一處大廈', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['於2021年2月4日上午', ['O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['的同居男友梁士華', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['曾和藝人謝欣穎交往', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['但於2016年底分手後', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['與男友梁士華無關', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['蔡依彤持有第一級毒品罪成立', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判處有期徒刑2個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['葉姓屋主與外孫不幸葬身火窟', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['27歲女兒因為全身燒燙深', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1家4口僅有吳姓女屋主倖存', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今日也適逢她的生日', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['稍早吳婦也重回傷心地招魂', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['三重區大同南路一處3層樓住宅', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經過搶救後僅有葉女倖存', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['今日下午1時許', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['整個儀式短短30分鐘內結束', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['吳婦隨即也搭車前往殯儀館處理後續事宜', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前在苗栗縣三義鄉', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一位60歲的廖姓婦人騎車返家時', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['反控廖婦視力不佳', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['法官將其判刑8個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['吳男態度惡劣', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['廖婦騎機車沿台13線北上要返家', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當時廖婦要繞過封閉路段時', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['廖女頭部受重傷', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['吳男事後承認犯行', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['卻未與廖婦家屬致歉', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因此依過失致死罪將吳男判刑8個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['經營近60年後確定於今（30）日歇業', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['15歲就被賣來公娼', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一待就是30年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['她上週離開前坦言', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['是舊桃園市區著名的兩處娼寮', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['天天樂位於桃園市桃園區民權路99巷內', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['50多年前在', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['據《聯合報》報導', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['15歲國中畢業後', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['住在長美巷50多年的吳奶奶回憶', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['吳奶奶表示', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['儘管花花一個月只休一天', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['吳奶奶也透露', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['花花上週離開天天樂', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['幹這行30年', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['日前北市一名李姓女騎士', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下班回家把機車停在西門町附近的郵局旁', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到隔天出門準備騎車上班', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當天晚上和朋友唱歌喝酒', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['廖姓嫌犯擔心上路', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['最後這名廖姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['台新銀行周姓理專涉嫌盜領客戶資金', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一審判周男應執行10年半', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['二審今天加計檢方移送併案部分', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['周男共盜領逾3億元', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['改重判12年4月', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['二審台灣高等法院今天指出', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['周姓理專身為銀行職員', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判他應執行12年4月徒刑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['改判1年徒刑', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['42歲周男疑因長期投資炒期指虧錢', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['建請法院從重判處10年以上刑度', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['協助周男洗錢的胞妹及黃姓共犯', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['今日凌晨0時許驚傳翻車事故', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['送往林口長庚醫院治療後已無生命危險', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['國道警察局表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['在1小時後排除', ['O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['新北市消防隊昨天(29)獲報', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['常常可是昨天特別多(次)', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['地點就在鶯歌建國路上', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['台南知名鋼鐵大廠仙宗企業', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年倒閉後積欠員工薪資20億元', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['有200件寶貝的愛馬仕精品', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['橘色的愛馬仕精品', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['都是台南鋼鐵大廠仙宗企業老董的寶貝', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['仙宗企業是鋼鐵延伸大廠', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這兩年來出現財務危機', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年9月甚至有廠商直接到公司搬貨', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['指控仙宗借錢不還', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年10月1號工廠停業', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['連勞工局出面協調', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['橋檢襄閱主任檢察官王柏敦', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['搜索王姓被告現住處', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['仙宗企業早就已經有財務大缺口', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王姓董事長和張姓妻子', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['調查局等單位發動搜索', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['卻在王姓董事長家搜出3把手槍和子彈', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['橋檢襄閱主任檢察官王柏敦', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['與張姓被告(配偶)共犯銀行法', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王姓老董早在去年底就知道', ['B-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['滿坑滿谷的愛馬仕', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['台北市一名林姓駕駛日前將轎車', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因林姓駕駛根本沒消費', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林姓駕駛表示', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當天將車停在住家附近的路邊停車格', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['直到晚上收到信用卡公司的刷卡通知', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林姓駕駛才氣得前往鄰近派出所報案', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['加上當天剛好下雨', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['許姓男子發現事跡敗露', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當天才會在街上四處閒晃', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['剛好發現林姓駕駛門沒鎖', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方訊後也將許姓男子依竊盜罪', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在IG上有9.8萬人追蹤的女網紅陳潔兒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['29日晚間', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['到台北市華西街拍攝YouTube影片', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事後陳潔兒決定到派出所', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當中來賓陳潔兒就是當天被恐嚇的對象', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['受害女網紅陳潔兒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['本身是JKF女郎的陳潔兒', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['受害女網紅陳潔兒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['29日傍晚6點多團隊在台北市華西街', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這名平頭男卻突然靠近緊貼陳潔兒的臉看', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['受害女網紅陳潔兒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['日前在台中市', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名25歲的張姓女子平日為合格的美甲師', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['將張女逮捕並查扣不法所得', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨天(6/29)中午', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['疑似是四海幫鯨堂', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['其中這名身穿白色短袖上衣的張姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['46歲的他是四海幫海鯨堂主', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['被害人手部腹部中彈林姓嫌犯開槍後', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在上個月荷槍實彈進到車行內攻堅逮人', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['身穿黃色上衣被壓制在地的就是張姓主嫌', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['記者vs.嫌犯', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['經常在半夜驚擾住戶的邱姓男子', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['凌晨三點馬路空蕩蕩', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['26日凌晨他帶著小徒弟一起犯案', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['至少五分鐘', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['警方調查這名邱姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['竟然從109年開始', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['三年來至少52次', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['邱姓男子之前放了就跑', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['呂姓同夥被諭令10萬元交保', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不過桃園市長鄭文燦就公開支持警方', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['把人拖到路旁桃園蘆竹29日下午', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['不過桃園市長鄭文燦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['桃園市長鄭文燦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['鄭文燦公開支持警方', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市新莊思源路附近', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['因劉姓男騎士未注意前方車況', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['劉姓男騎士當下馬上打119', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經詢問鄭姓外送員送餐地點', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['取完餐後預計送往新莊區幸福東路7號', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['沒想到途中竟在思源、復興路口', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['遭後方劉姓男騎士追撞', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['劉姓男騎士當下馬上停車', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['協助將鄭姓外送員攙扶到路邊', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['進一步詢問鄭姓外送員送餐地點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市板橋區民生路一間當鋪', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經營車行的45歲的四海幫海鯨堂張姓堂主', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['警方從昨日案發後至今', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['張男在八里地區經營計程車行', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但張男一方不願提出毀損告訴', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['過程中21歲林姓男子開3槍挑釁', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當舖內的21歲潘姓員工見狀連開2槍反擊', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨日下午陸續找到涉案的11輛車', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['逮捕張姓主嫌在內等共19名犯嫌', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['懷疑影片是在三年前拍攝的', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['金華派出所副所長林于翔', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['今年1月份還有更新影片', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['疑似是3年前的舊喇叭鎖', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['可處5年以下有期徒刑', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台東一名34歲高姓駕駛', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['今天(6/30)早上開車準備去台南工作', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發在30日早上8點多', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['台東一名34歳高姓男子跟朋友相約', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['男子一早出門工作', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['住戶過失致死判刑8個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['官司已經拖兩年了', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['這是2020年6月13日', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['苗栗三義台13線上發生的意外', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['騎士是60歲婦人', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['住戶51歲的吳姓男子過失致死', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一審判刑8個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['苗栗地方法院庭長宋國鎮', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['吳姓男子明知修剪路樹', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['意外的案子法官判的話大部分判6個月內', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['請了2個律師在故意拖延時間拖到2年了', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['昨天下午一輛禮儀社的廂型車', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['68歲的騎士正好停等紅燈', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['車禍發生在29日下午', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['駕駛是25歲的黃姓女子', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['虎尾分局交通組長黃春榮', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['林男妻子不治、2女兒重傷', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃嫌被依殺人罪起訴', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['預計明（30）天上午10點宣判刑責', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年12月26日', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['過馬路的林男一家', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['妻子范女當場噴飛慘死', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林男和2名女兒分別受到輕重傷', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃嫌則獨自下車蹲在路邊', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他住院長達1個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['林男自己出庭兩次', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃嫌是酒駕又無照且三度累犯', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['若給黃嫌輕判', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['台大藥理所一名林姓副教授', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['涉嫌和任職北醫的妻子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['他是台灣大學藥理所一名副教授', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台灣大學林姓副教授', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['和任職北醫化學科的黃姓妻子', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['依侵占背信等罪移送地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['當時約定北醫占一成五台大占八成五', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他們和生計公司高姓監察人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市長盧秀燕既24號臉書發文', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今天(30日)早上二度在臉書開嗆', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市長盧秀燕說', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['警察發現主嫌逃到墾丁南灣一帶', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['這個月24號', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['盧秀燕已經在臉書發文敢來台中犯罪', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['她也感謝台中檢警團隊專業的偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['盧秀燕臉書再次強調', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['本月27日', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['一名阮姓外籍女子騎著電動車', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['遭2名雙載的50多歲機車騎士', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['阮女嚇得立即報警', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並報請雲林地檢署檢察官指揮偵辦', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['員警火速前往將涉案的丁嫌和詹嫌攔停', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['分局長廖志明表示', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['桃園一名21歲的騎士', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['行經萬壽路二段時', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['事發在28日上午9點多', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['21歲的簡姓騎士行經桃園萬壽路二段', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['桃園交通中隊小隊長塗勝雄', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['且檢調人員還發現林泰源涉嫌將', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['移轉給華華大有國際公司', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['當下陳潔兒相當驚恐', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨（29）日晚間6點多', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['陳潔兒和朋友約好要到華西街商圈的蛇肉店', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳潔兒就發現外頭出現一名平頭男', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['當下陳潔兒回看了一眼', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['認為陳潔兒', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['作勢朝陳潔兒攻擊', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['陳潔兒事後和員警一同回到派出所', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並對該名平頭男提出告訴', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['嘉義市晚間(6/29)發生倉儲大火', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['位於嘉義市博愛路二段', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['這裡是嘉義縣的農會倉儲', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['農會總幹事說', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['嘉義市消防局第一大隊大隊長李宗儒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['立法委員王美惠', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['它這個都是農會舊的倉庫', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['火災就發生在29日晚間8點27分', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['所幸火勢大約半小時左就控制', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['的邱姓男子', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['竟然多次在藍女住家附近大放煙火', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['案件起源於2019年7月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['當時邱姓男子和女友一起到宜蘭梅花湖遊玩', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['結果邱男女有駕駛的電動車', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不慎撞傷住在新店的藍姓女子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['邱男認為藍姓女子索賠金額過高', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['還從網路上擷取藍女的這片', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['且邱男多次在深夜時', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O']], ['去年10月底', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['台北地方法院審理邱男一案', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['造成藍女心生畏懼', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['雖然邱男犯後坦承犯行', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['應執行有期徒刑10月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['被移送行政執行署台北分署強制執行', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['從案發至今已經將近三年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['邱男行為不只讓藍女恐懼', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而今年6月', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['邱男又打算去放煙火', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當場將人在寶橋路巷弄內攔下', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['另外警方也在曾協助邱男的呂姓友人家中', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今（30）日凌晨', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['另外呂姓共犯則是以10萬元交保', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市40歲丁男、38歲黃男', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O']], ['日前相約到台北市士林區找朋友', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['丁、黃2人為多年好友', ['B-PER', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年5月9日中午', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['中途經過士林區承德路一間夾娃娃機店', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['隨後又在士林區大南路的店家再度犯案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['士林分局獲報後積極偵辦', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['丁男甚至辯稱在路上撿到1把機台鑰匙', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市第二市場23日發生凶殺案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['主嫌林男與同夥共4人前天在屏東縣落網', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨天晚間依殺人等罪向法院聲請羈押', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中地方法院今天上午裁准', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['台中地院今天告訴中央社記者', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['林男等4人案經法官召開羈押庭審理後', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今天上午均裁定收押禁見', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園市29歲林男等7人22日到台中市', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['23日清晨到第二市場一家小吃店用餐', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃男因不認識謝男回', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['謝男認為對方態度不佳', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['席間黃男打電話找友人', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['引發林男等人認為對方挑釁要揪眾到場', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林男等人待黃男掛掉電話後', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林男拿出預藏的皮帶刀攻擊黃男', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['犯案後林男等人分乘3輛自小客車逃逸', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃男送醫不治', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方當天先逮捕游男與同夥等5人', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['24日向法院聲押禁見獲准', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['辦案人員28日循線前往屏東縣墾丁地區', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['全案依殺人等罪嫌移送台中地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['（中央社）', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['看到保安大隊抓屁孩就是爽', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園市長鄭文燦及警方都做出說明', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名網友昨（29）日在臉書社團', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事件發生在昨天下午2點20分', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['桃園市蘆竹區中正北路上', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['而鄭文燦也發文說明', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當時警方在桃園區正光路上', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['但王姓駕駛不依警方指示停車', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鄭文燦透露', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['鄭文燦認為', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['且王姓駕駛行為嚴重危害用路人安全', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經營近一甲子後確定於今（30）日熄燈', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上週收拾東西離開', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['幹這行30年', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['天天樂位於桃園市桃園區民權路99巷內', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['據《聯合報》報導', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['他們5月向警方報備歇業', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['由桃園市警分局註銷營業許可', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['是舊桃園市區著名的兩處娼寮', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['天天樂50多年前就在', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['尋芳客約晚間7點起陸續出現', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園(6/29)上演警匪追逐', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['保大警方看見可疑車輛', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['就在下午兩點多桃園警方行經正光路時', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['看到這輛車非常可疑沒想到拒檢逃逸下一秒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['到了中正南路又再撞上兩輛轎車後才停下', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['交通部今天公布行政調查初步結果', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鐵道局有多項工程疏失', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['交通部今天發布新聞稿表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鐵道局對於東工處監督管理未盡職責', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鳴日號行經慢行區間超速', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台鐵接獲通報異常時', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['交通部指出', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['依據交通部初步行政調查缺失問題', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鐵道局已進行相關人員懲處', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['將東工處處長、段長及主辦工程司記過處分', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並請台鐵人員及機具（砸道車輛）配合施工', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['請台鐵檢討行車異常狀況應變程序', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['望安警分局跨海前往七美調查爆炸原因', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['望安分局表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['上午接獲通報指出', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名78歲陳姓老漁民右手掌受傷斷裂', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['緊急護送七美衛生所初步包紮止血後', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['望安分局派員前往事故現場', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['（中央社）暑假旅遊旺季', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林小姐以個人名義電話詢問蘭城晶英的訂房', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['險遭詐民眾林小姐', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['林小姐表示', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['3月底打電話詢問訂房', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['預計5月份入住', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['還好林小姐有仔細聽詐騙集團的話術', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['險遭詐民眾林小姐', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['大約會在下午4點到10點間接到詐騙電話', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['近日詐騙集團以飯店名義致電旅客', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['宜蘭星級酒店公關副總監郭穎珊', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['刑事局也說可以留意來電號碼', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['刑事局預防科偵查員廖伊俐', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['進入暑假旅遊旺季', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北地院審理林秉樞施暴案', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['首度傳喚高嘉瑜出庭', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['她不滿林秉樞在法庭上毫無悔意', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜也質疑', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['歷經6小時漫長開庭', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['立委高嘉瑜和前男友林秉樞當面對質', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['民進黨立委高嘉瑜', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['林秉樞委任律師', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['讓高嘉瑜覺得遭到羞辱', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而案發後林秉樞多次放話傷害她', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['民進黨立委高嘉瑜', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['林秉樞日前在看守所會見律師時', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['情緒失控嚷嚷高嘉瑜拿她的勞力士和四百萬', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜否認根本沒這回事', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['民進黨立委高嘉瑜', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['林秉樞送的勞力士手錶跟400萬', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因為林秉樞根本沒有錢', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林秉樞先前放話', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['會在庭上對高嘉瑜致歉', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['事發1日上午10點多', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['萬姓男子全身是傷', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['被打的萬姓男子事後提告傷害', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['萬姓丈夫為了保護妻子不受傷害', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當街擁抱人夫的王姓女子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['因為朝人動粗事後遭法院判處拘役30天', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['回頭看看那一晚', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['包含停留時間3到5分鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['記者何冠毅', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['另外有些閒置帳戶突然在1、2週內', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['台北市刑大技正孫福佐', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['三峽一名92歲婦人', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['最後送到車程將近半小時的板橋亞東醫院', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['光是在急診室內就等了足足29小時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['往生者家屬陳先生', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['陳先生快要落淚', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['往生者家屬陳先生', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['我在(急診室)外頭等了一天又一夜', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['等了29個小時', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['陳先生高齡92歲的媽媽', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['5/24確診當天突然意識不清、全身冰冷', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但衛生局說', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['往生者家屬陳先生', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['然後他才跟我講說恩主公拒收', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['新北市府一再強調的30%空床率', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['安養院院長特助余先生', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['這兩家(長庚、亞東)的時候', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市衛生局長陳潤秋', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['衛生局澄清', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['內政部長徐國勇遭質疑介入警察人事', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但前內政部長李鴻源認為', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['記者簡育琦', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['前警政署長陳家欽卸任', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['他甚至點名內政部長徐國勇', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['我們徐國勇徐部長是民代出身', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['徐國勇強調', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['內政部長掌有警監以上人事權', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但前部長李鴻源認為', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['前內政部長李鴻源', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['李鴻源舉例當年高階警官升遷', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['前內政部長李鴻源', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['昨天下午彰化139線', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['騎士27歲', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['芬園消防分隊長黃宗彬', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['車禍發生在彰化139線', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['他是27歲', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['武姓越南籍移工', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['彰化分局全都封口', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['誤會裡面一位80歲阿伯故意要關門', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發就在台中西屯這棟大樓', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['80歲阿伯跟這群年輕人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['何安所副所長曾培焜', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['一開始就動手的24歲年輕男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前工作到一半', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下一秒更放下中柱準備要騎走', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上個月底傍晚6點多正值下班時間', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者江昀蔓', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['56歲黃姓竊賊落網後否認犯案', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市一名63歲洪姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['事後洪姓男子被檢方依殺人未遂罪起訴', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北地方法院也在審理後於今（1）日宣判', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['處洪姓男子12年6月有期徒刑', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['洪姓男子因確診新冠肺炎', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['當月31日早上又再度情緒失控', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['蔡姓、陳姓護理師聽到吵鬧聲入內幫忙', ['B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['同樣遭洪姓男子砍傷', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['其中陳姓護理師傷勢最為嚴重', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事後洪姓男子被員警強行銬在病床上', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['還將他轉送到新竹空軍醫院', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['並在診療結束後送往台中看守所防疫中心', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['而新北地檢署在審理時', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['認為洪姓男子毫無悔意', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北地方法院召開多次合議庭', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳姓護理師也曾出面和他對話', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['出示大量藥單、藥袋要洪姓男子好好面對', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今（1）日下午一審宣判', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['洪姓男子犯案後均否認犯行', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判處洪姓男子有期徒刑12年6月', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['台北市一名科技公司鍾姓女老闆', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['隔了1個月才到醫院看診', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鍾姓女老闆事後對西華飯店提告', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['台北地方法院審理後認為她無法舉證', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['2019年3月7日晚上台北市剛好在下雨', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鍾姓女老闆穿著高跟鞋', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不過時隔1個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['鍾姓女老闆才到醫院看診治療', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並在5月份向西華飯店業者控訴', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北地方法院審理時', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['西華飯店業者解釋', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['甚至還在裡頭待了2個多小時才自行離開', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鍾姓女老闆還說自己沒有大概', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['認為她在1個月後才前往醫院治療', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['認為鍾姓女老闆腳上的傷', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因此判處鍾姓女老闆敗訴', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['西華飯店免賠', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['桃園大園的三民路二段', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['昨天(6/30)發生一起死亡車禍', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名75歲的機車騎士', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上個月30日晚間6點多', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['桃園大園區的三民路二段和坑果路口', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['造成75歲的陳姓女騎士', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['移民署展現取締非法移工決心', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄專勤隊擴大掃蕩', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['失聯移工1天工資就差距上千元', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鹽行派出所長侯俊誠', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['移民署取消疫情期間', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到過沒幾分鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['送往花蓮慈濟醫院裝葉克膜急救', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['昨天下午4時許', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['現年53歲的陳瑞欽到分局附近運動', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原訂晚間8時許上班', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['沒過幾分鐘同仁發現他斜躺在椅子上', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['緊急處置後送往花蓮慈濟醫院', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['然而經一夜救治病況未好轉', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下午由救護車載回老家', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳瑞欽為警專警員班133期畢業', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['79年開始從警', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['從警資歷約33年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['民國100年到新城分局服務至今約12年', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['據了解陳瑞欽家住花蓮吉安鄉', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['檢辯今日傳喚高嘉瑜出庭作證', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜受訪時表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['更痛批林秉樞毫無悔意', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜步出法院受訪時表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今日開庭過程對她來說非常煎熬', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜也說', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['而現場媒體提問林究竟是不是網軍頭', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜僅說被告曾威脅', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜也說', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['今（1）日凌晨2點多發生暴力鬥毆事件', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名80歲洪姓老翁從12樓搭電梯下樓時', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['25歲胡姓男子等人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['胡男一進電梯', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['洪姓老翁今日凌晨2點多', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['胡男等2男1女共3人', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['胡男等人出電梯', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['到了1樓還是被胡男等人包圍', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一出電梯就把胡男等人痛毆一頓', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['最後胡男被打趴', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['酒駕慣犯黃子洋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['去年12月26日貪杯上路', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄地方法院今（1）日上午一審宣判', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['依酒駕致死罪判處7年10月徒刑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['高地院下午對外說明', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高地院也列出5點', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄地方法院上午10點宣判', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['處有期徒刑7年10月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['高地院說明', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['黃子洋對酒駕致人於死坦承不諱', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1.黃子洋從五福路上起駛', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['以GOOGLE預估的開車時間', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['僅需半分鐘就可達案發地', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但黃子洋花了5分鐘', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['黃行車前半段受到人潮、車潮影響', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['直到民生二路口開始', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['2.高雄地院指出', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['從起點到肇事處', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['認定黃子洋在發現行人時', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['若黃有殺人之意', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['4.高雄地院表示', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['黃子洋10多年前內曾犯下酒駕案件', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但若單以這樣就推論黃子洋有殺人的故意', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['法定刑期為5年以上', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['5.高雄地院總結', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['無法證明被告黃子洋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['高地院表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['酒駕致死罪之法定刑為3至10年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['整個過程僅短短3秒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['事發在6月29日下午4時許', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['地點位於桃園市龍潭區中豐路與百年路口', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['但結果讓林爸爸不能接受', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者林佑璇', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['酒駕撞一家四口今天宣判', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['其中肇事駕駛黃子洋則是全程相當淡定', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃子洋去年12月26日晚上', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['河東路與國民街口', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['撞飛林姓一家四口', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但7月1號一審宣判', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['黃子洋酒駕致死', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判處7年10個月的有期徒刑', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['讓受害者林爸爸不能接受', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['遭撞一家四口林爸爸', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['罪重也可以判到10年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['因為當初法務部長也曾對案件說要從重量刑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['可處3年以上', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['10年以下有期徒刑', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但殺人罪則是10年起跳', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['黃子洋酒駕釀一死', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['最後僅輕判7年10月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['不只林爸爸不能接受', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['遭撞一家四口林爸爸', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['黃子洋相當淡定', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北地院今天審理林秉樞施暴案', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['首度傳喚高嘉瑜出庭', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['而是和林秉樞正面對決', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高嘉瑜表示這個案子的受害人非常多', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不滿林秉樞至今還在說謊', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['遭前男友林秉樞施暴', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['立委高嘉瑜首度出庭', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['民進黨立委高嘉瑜', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['高嘉瑜說非常折磨', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但高嘉瑜選擇在法庭內和林秉樞正面對決', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['民進黨立委高嘉瑜', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['無法接受林秉樞至今還在說謊', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['希望法院重判', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['從去年底案發後至今', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林秉樞被依八大罪名起訴', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林秉樞委任律師陳頂新', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['林秉樞聲請精神鑑定', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['法院這次除了傳喚高嘉瑜外', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['還傳了林秉樞的兩名前任女助理', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['其中一人就是去年林秉樞被逮時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['陪在一旁的吳姓女子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['林秉樞是否遭重判', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前有民眾前往台北市刑警大隊報案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['發現該名陳姓司機不只對路倒民眾行竊', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['甚至還夥同謝姓友人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['現代廖添丁', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['去年12月', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['當時33歲陳姓白牌車司機剛好經過', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳姓司機事後發現', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['才急忙前往台北市刑警大隊報案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['原來陳姓司機是懸掛失竊車牌', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['前往陳姓司機和謝姓友人住家將他們逮捕', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並於陳姓司機的轎車內', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳姓司機和謝姓友人在訊問時', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['現代廖添丁', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['很早前有新北市政府官員對他說', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['恩恩爸爸接受媒體聯訪表示', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['透過新北市府消防局錄音檔可知8成全貌', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市府衛生局與醫院間聯繫', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['失聯55分鐘', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['確認市府不肯提供', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['恩恩爸爸說', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['侯友宜至今未向家屬道歉', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['衛生局發言人高詩琪告訴中央社記者', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['已提供給恩恩爸爸', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['但衛生局沒錄音系統', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['中和區衛生所也沒錄音系統', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['侯友宜上午參加感恩防疫車隊電影播映會', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['（中央社）新北中和恩恩案件', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['而恩恩爸現在跟律師討論後', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而恩恩爸更透露', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他們(新北市府)內部官員跟我講', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['恩恩爸揭露', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['曾被新北市府官員下馬威', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者張寓科', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['就是恩恩爸爸提出的國賠金額', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市長侯友宜', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['很多人給新北市政府', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['侯友宜之前說要負責', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但在恩恩爸耳中聽來', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他講了一整個月的東西', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['恩恩爸至今還是拿不到', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['律師劉韋廷', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['到底新北市政府相關的內部聯繫', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['得不到市府一句道歉的恩恩爸', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O']], ['29日下午放學回家的路上', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['也發生在宜蘭頭城開蘭陸橋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['騎士準備下橋往復興路', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['23日上午10點多這名機車騎士', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄市移民署日前接獲通報', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄專勤隊昨（1）日接獲線報', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['移民署指出', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['5年內再犯更涉及刑事責任', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['六龜分局交通組巡官林濰濬', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['吳姓民眾利用假日駕車與妻子出門旅遊', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['行經天池不久', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['5、60歲的夫妻倆27日駕車出遊', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上午11點多遭石擊中', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['六龜分局交通組巡官林濰濬', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['氣象局表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['但周末天氣不穩定', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['106年間遭緬甸華僑李國輝縱火', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['一審判2年徒刑', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['二審改判1年10月徒刑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['最高法院今駁回上訴定讞', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['檢警前年依照過失致死罪嫌將連女起訴', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['依過失致死罪判刑2年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['今日改判1年10月', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['偷竊過程才1到2分鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['多名竊嫌凌晨3點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['不到2分鐘的時間就完成', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一兩分鐘內就偷完', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市警局副局長鄧學鑫', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['第二分局偵查隊長洪再德', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['這個戴姓主嫌', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['6年前就開始從事這種保險箱竊盜', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['正式進入暑假', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['未滿18歲的學子們', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['半夜趴趴走', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['暑假前一周開始', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['戀愛詐騙集團', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['三重分局分局長陳永昌', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['短短5個月不法獲利上億元', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['遠雄人壽支出逾新台幣4億元佣金給仲介', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['北檢今天依背信罪起訴向男等3人', ['B-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['趙藤雄、趙信清父子獲不起訴', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['卻與WINFAIR公司李姓負責人合謀', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['由李出面參與仲介過程', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['宣稱負責協助遠雄人壽處理購地案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['遠雄人壽順利完成購地案買賣簽訂契約後', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['使昌軒建設獲利空間遭嚴重壓縮致生損害', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今天依背信罪嫌起訴向男、羅男、李男3人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['指遠雄集團創辦人趙藤雄、次子趙信清涉案', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['（中央社）彰化鹿港水電行火災', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['13歲的男童', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['學期最後一天提早放學', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['中山附醫法醫科主任高大成', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['大概五分鐘內50至60%很快就造成死亡', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市一名李姓男子日前接到朋友電話', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['18歲李姓男子上個月18日凌晨1點多', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['騎著共享機車到信義區夜店載朋友回家', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['李姓男子沒拒絕', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['兩人騎車行經基隆路三段時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['員警依規定要求李姓男子進行酒測', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方再次詢問李姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['則是會面臨3年以下有期徒刑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['凌晨兩點多', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['負責開這輛工程車的55歲劉姓駕駛', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['父子倆晚上一起出班', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['23歲劉姓男子趕緊報警求救', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但搶救一個小時', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['劉姓兒子vs.記者', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['23歲劉姓駕駛被依過失致死送辦', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這一年多來', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['桃園市大園區一名49歲曳引車駕駛', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['導致75歲陳姓女騎士倒地傷重不治', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['邱姓駕駛經酒測值為0', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['全案依過失致死罪移送桃園地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['大園交通分隊分隊長江政諺說明', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['直接撞上當時騎在前方右手邊的陳女', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O']], ['邱姓駕駛酒測值為0', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['發現陳女倒地已傷重不治', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['全案依過失致死罪移送桃園地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['導致現場1名李姓工人死亡', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['另1名王姓駕駛命危搶救中', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['砂石車楊姓駕駛疑似因彎腰撿打火機分心', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['其中1名李姓工人死亡', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['另1名王姓駕駛目前仍在搶救中', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['肇事的楊姓駕駛事後呆站在路肩', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園日前上演警匪追逐戰', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而市長鄭文燦公開力挺警方強力執法', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1日還前往保安警察大隊頒獎', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['桃園市長鄭文燦以及員警一字排開', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他們是桃園保安警察大隊', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['29日在蘆竹街頭上演警匪追逐戰', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但市長鄭文燦力挺警方', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1日早上特別前往保安警察大隊頒獎', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園市長鄭文燦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['來給我們警察局保安大隊第一線的同仁', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而他們分別是李威德張鈞皓黃發暘蔡佑承', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['桃園保大警員李威德', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['桃園警方昨天(30)在北門國小附近巡邏', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['凌晨1點多員警巡邏', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['那他被桃園分局抓', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['30日晚上7點多', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['逮到一名46歲的李姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['台北市有民眾行經南港路時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['事發地點在台北市南港路上', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['後來在信義區一處停車場找到他們', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['看到警方盤查副駕駛座王姓乘客', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['玉成派出所所長蔡維哲', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['放炮的這名34歲麥姓駕駛', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['正式進入暑假', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['未滿18歲的學子們', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['半夜趴趴走', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['暑假前一周開始', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['台北市一名31歲姚姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['從今年2月起', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']], ['以姚姓犯嫌為首的32人', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['該集團自今年2月成立', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['新北警昨在台北市松山區八德路一處豪宅內', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['查獲以姚嫌為首的32人詐騙集團', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['移送台灣台北地方檢察署偵辦', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['麥姓駕駛下車後', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['通知麥姓駕駛到案', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上個月29日晚間', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['34歲麥姓駕駛和王姓友人相約出門', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['就在行經南港路二段附近時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['麥姓駕駛不滿、火氣上來', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['確定車輛為麥姓駕駛所承租', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['訊後員警也將麥姓駕駛依公共危險罪送辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王姓友人則是違反毒品危害防制條例', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['葉姓屋主與外孫不幸葬身火窟', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['27歲女兒因為全身燒燙傷', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['搶救將近40小時後仍在昨日下午傷重不治', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1家4口僅有56歲吳姓女屋主倖存', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['1家4口僅有吳姓女屋主逃出', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['爺孫2人在當天送醫急救無效', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而葉女因為全身有大面積的1、2度燒燙傷', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但在昨日下午16時許仍傷重不治', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['葉女被救出時懷裡還緊緊抱著幼子', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['國民黨主席朱立倫今（1）日親自南下高雄', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陪同前立委柯志恩召開提名介紹會', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前朱立倫以', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['介紹柯志恩', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['讓基進黨張博洋諷', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['60歲的柯志恩叫女孩', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['朱立倫的標準真是嚇死寶寶了', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['朱立倫回嗆', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['朱立倫日前提名柯志恩時表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['柯志恩是生活在南台灣的陽光女孩', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['馬公許姓民眾今天出海釣魚', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['澎湖警消與空勤直升機在觀音亭海域搜尋中', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['澎湖消防局今天下午1時許接獲報案指出', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在9時返回上岸並收拾裝具返家', ['O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['11時許因', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O']], ['自己再騎車前往觀音亭收拾', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['空勤直升機也在下午3時加入空中搜尋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今天陸續逮捕15人到案', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['楠梓警分局與刑警大隊共組專案小組', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並報請橋頭地檢署指揮偵辦', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['終於查出是一名連姓男子前往酒店消費時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這兩天陸續策動連男等15人到案', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['檢方複訊後聲押連男和周男', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['（中央社）台北市警方', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['是馬來西亞籍歌手丘沁偉', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['過去曾和梁實秋的兒子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['記者江昀蔓', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['一個多禮拜的時間', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['歌手丘沁偉《溫柔怪物》', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['31歲的丘沁偉自稱熊界天菜', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['記者vs.歌手丘沁偉', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['丘沁偉因毒品傷害個資法揹上3條通緝', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['也和前北市議員楊實秋的兒子楊澤祖', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['中山分局中山二派出所長侯宏哲', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['丘姓男子表示其有恐慌症', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['那我們將丘男帶往醫院診療', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在醫生同意下再將丘姓男子帶回偵訊', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['丘沁偉逾期居留台灣至少2年四處躲藏旅館', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市一名吳姓房仲', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['任職四個月', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['2日被店長辭退', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['員警進到店裡把動手的吳姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['嫌犯任職四個月以來', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['新店分局江陵所副所長柳毓平', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['到職不到半年就和同事發生多次衝突', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前被遊客反應', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['已經在三月時送件申請', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['宜蘭張美阿嬤農場', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不僅他們還有梅花鹿草尼馬非常親人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['飼育員Ken', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['我們在3月的時候有送件', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原則上送件後會有3個月輔導期', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['宜蘭動植物防疫所股長劉必揚', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['如果沒有在3個月內補件', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['因為前一天消費時', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['記者吳欣晏', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['6月30日晚上8點多', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['40歲的齊姓主嫌供稱', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自己前一天到藥局消費', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['齊姓主嫌有妨害秩序、毒品前科', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市三峽一名慣竊', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['把時間拉回兩週前', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['在新北市三峽一處巷弄內', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], [