[['美國駐基輔大使館在關閉近3個月之後', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['18日重新開始運作', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['美國參議院並一致通過駐烏克蘭大使人事案', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['G7財政部長19日開會', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['關閉近3個月後美國重啟駐基輔大使館美國國務卿布林肯（AntonyBlinken）18日表示', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['這座大使館曾關閉近3個月之久', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['布林肯發表聲明指出', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['拜登提名布林克任烏克蘭大使美參議院表決通過美國聯邦參議院外交委員會18日全體一致通過讓總統拜登提名的資深外交官布林克（BridgetBrink）擔任下任駐烏克蘭大使', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['她的人事案也迅速獲得參院全院表決通過', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['布林克的任命案在參院輕鬆過關', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['以填補這個懸缺3年的關鍵職位', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['七大工業國集團（G7）財政部長19日開會', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['美國財長葉倫（JanetYellen）17日在布魯塞爾演說時表示', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['葉倫也出席了科尼斯溫特的會議', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['烏克蘭申請加入歐盟抱怨受二等待遇德國表示無法加快飽受戰爭蹂躪的烏克蘭加入歐盟的進程後', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['烏克蘭外交部長庫列巴（DmytroKuleba）19日批評部分歐盟國家給予基輔「二等待遇」', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['庫列巴在推特發文表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['部分歐盟國家對烏克蘭在歐洲未來發展實行的戰略模糊政策已經失敗', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這「只會鼓舞」俄羅斯總統蒲亭（VladimirPutin）', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['德國總理蕭茲（OlafScholz）先前表示', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['烏克蘭加入歐盟可能「沒有捷徑」', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['英國再制裁俄國禁俄航空公司出售機場起降時段英國政府19日宣布', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['英國外交部發布聲明表示：「國有的俄羅斯最大航空公司俄羅斯航空（Aeroflot）', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['以及烏拉爾航空（UralAirlines）和羅西亞航空（RossiyaAirlines）', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['俄首名在烏受審戰爭罪士兵乞求「寬恕」首位在烏克蘭接受戰爭罪審判的俄羅斯軍人希希馬林（VadimShishimarin）18日在基輔法庭上認罪', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他19日出庭時詳述如何在莫斯科侵略烏克蘭初期', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['21歲的希希馬林在法庭上向遭他殺害男子的遺孀說', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['希希馬林坦承在俄國入侵行動開始的頭幾天', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['俄國防部：亞速鋼鐵廠共1730名守軍投降俄羅斯國防部19日宣布', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['烏克蘭東南部港市馬立波（Mariupol）遭圍困多時的亞速鋼鐵廠（Azovstal）', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['過去24小時內新增771名戰士投降', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自16日迄今當地已有1730名守軍投降', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['俄國國防部表示', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['過去24小時內', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['民族主義亞速軍團（Azovregiment）的771名好戰分子已經投降', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自5月16日迄今', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['共1730名（亞速鋼鐵廠）好戰分子投降', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['俄國國防部還發布一段影片', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['顯示投降士兵步出亞速鋼鐵廠', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['俄軍進行拍身搜查並檢查他們身上的包包', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['快點我加入TVBS新聞LINE好友', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['世界衛生大會（WHA）即將登場', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['德國國會今天通過朝野聯手提出的決議', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['要求政府致力讓台灣以觀察員身分參與世衛大會', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['這份由執政聯盟3黨社會民主黨（SPD）、綠黨、自由民主黨（FDP）及最大反對黨基民/基社聯盟（CDU/CSU）共同連署的決議指出', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台灣在2009年至2016年曾以觀察員身分出席世衛大會', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['2017年起台灣再也不被世衛大會邀請', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['無法以觀察員身分參與世界衛生組織（WHO）的會議和活動', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['致力讓台灣衛生部和衛生機構的代表以觀察員身分重新參加世衛大會及世衛其它的會議和活動', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並定期向國會報告台灣參與世衛的進度', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['在國會聯手推動決議', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自民黨團外交政策發言人雷希特（UlrichLechte）告訴「世界報」（DieWelt）', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台灣在世衛也能扮演重要角色', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['世衛因中國壓力拒絕台灣的幫助是不負責任的', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自民黨團衛生政策發言人伍爾曼（AndrewUllmann）也指出', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台灣以觀察員身分參與世衛', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG']], ['疾管署持續疫情監測與邊境管制措施', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['周五即將抵達南韓', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['拜登即將出訪的南韓跟日本', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在西太平洋演訓', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['北韓也可能在拜登造訪前', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['3日起持續在沖繩石垣島南方', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['太平洋海域進行起降演練', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這是16日航母編隊', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['針對遼寧日連10天演練艦載機起降', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日本航空自衛隊繃緊神經', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日本航空自衛隊飛行員浦祐真', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['事實上日本近幾年也頻頻遭到共機騷擾', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['光去年一整年緊急升空次數', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日本最西側的與那國島', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['(俄羅斯軍隊)都是攻擊軍事基地', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['央視軍事專家杜文龍', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['不過美軍很快有所回應', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['近日已派出兩棲突擊艦的黎波里號', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['抵達西太平洋', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['央視片段', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['然而不只西太平洋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['大連海事局近期也發布航行警告', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['表示從17日到22日', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['會在黃海北部舉行軍演', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['東海海域也會有相關軍事活動', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陸媒宣傳這是四大戰區海陸空大練兵', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['美國總統拜登', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['對此即將在20日', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['另外美國還要擔心北韓金正恩可能趁', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O']], ['白宮國安顧問蘇利文', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['前白宮國安會亞洲事務資深主任葛林', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['日本首相岸田非常聚焦強化盟友', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['尹錫悅也想加強合作', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['拜登出訪前白宮國安顧問蘇利文也與楊潔篪通話', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['楊潔篪特別警告美國別想打台灣牌', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['否則只會把台海局勢帶入危險境地', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄警方日前處理一場車禍意外', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當事一名林姓女駕駛看到員警神情緊張', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['三民派出所員警19日傍晚5點多', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['到中庸街一帶處理交通事故', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['將其解送回高雄地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['台北市天津街和北平東路口', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['今（22）日早上發生嚴重死亡車禍', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['楊姓男子騎車載著翁姓女友行經事發地點時', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['發現楊姓男子已經失去呼吸心跳', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['翁姓女友則仍在醫院觀察治療', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今（22）日早上接近11點', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['行經天津街時未依照路口號誌', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['加州台僑教會槍響後台灣長老教會接恐嚇電話揚言攻擊由於撞擊力道過猛', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['美國南加州長老教會於當地時間5月15日發生槍擊事件', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這個月18日', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['台灣基督長老教會為此召開記者會哀悼、譴責', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['濟南教會牧師黃春生就說', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['18日上午', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['台灣基督長老教會和台灣教授協會', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['警方獲報後到一間汽車美容廠救出被害人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['幾個小時前他才和前妻相約到新竹一間遊藝場打電動', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方六個小時後', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['救出35歲的陳姓男子', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['張姓女子不滿', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['北投分局副分局長車宇基', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['移送台灣桃園地方檢察署偵辦', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['黃嫌跟許嫌兩人經檢察官訊後', ['B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['張姓女子犯案後', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而且他還在店內逗留20分鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['21日下午3點半', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['茄萣分駐所所長邱善明', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['函請地檢署偵辦', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['記者吳宇雅', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['21日下午兩點多他佯裝成一般客人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['員警vs.王姓嫌犯', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到錢都還沒還不到兩小時就落網', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['王姓嫌犯已經66歲沒有工作有竊盜前科', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['早在案發兩小時前', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['被他毆打的女店員只有18歲', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['一週會來幫忙2天', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['21日下午幫一名女子戴VR裝置時', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['我在大概在6點多的時候才跟我媽媽講', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王小姐在華山藝文特區旁的', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['台北國際藝術村打工', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['事發在21日下午三點多', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['她大概就是隔了3秒鐘到5秒鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['被害人立刻到台大醫院驗傷', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['屏東墾丁海域發生遊艇故障', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['21日下午', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['在墾丁海域享用一下乘風破浪', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['恆春海巡隊分隊長馮建翰：「船艇可能有破損並有沉船之虞', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市西門町大樓發生槍擊案', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['被開槍的是一間德州撲克協會', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['五月才剛開幕', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方案發後將近一週', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['萬國幫', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['兩方人馬各自撤退幾分鐘後開門在走廊上談判', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市西門町這處德州撲克協會19日凌晨發生槍擊案', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方追了將近一周抓到槍手', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方vs.萬國幫份子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['位在撲克協會斜對面的觀光協會疑似是在地角頭萬國幫的據點', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['警方上門攻堅走在最後面的就是帶頭的洪姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['記者何冠毅', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['現在換成德州撲克協會開幕後呈現空窗', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['萬國幫想進駐分杯羹卻談不攏竟開槍洩憤', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['萬國幫是西門町知名本省黑幫', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市西門町1棟大樓19日凌晨驚傳槍響', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方今天迅速逮兩嫌追查犯案動機', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['疑為萬國幫洪姓大哥等人不滿對門棋牌社人員頻繁進出而砸門、開槍', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市警察局刑事警察大隊偵八隊長薛先得今晚對外表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前獲報台北市萬華區漢口街2段一處大樓19日凌晨1時許發生槍擊案', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['市刑大立即和市警局萬華分局共組專案小組調查', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並報請台北地檢署指揮偵辦', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['發現西門町萬國幫54歲洪姓大哥涉嫌糾眾施暴和槍擊等情事', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['立即於今天持搜索票和拘票到雙北市執行拘搜行動', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陸續查獲主嫌洪男、開槍犯嫌20歲蘇男及同案共犯王男等3人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['是因不滿大樓據點的對面棋牌社經常有多人頻繁進出擾民', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['由於雙方均為萬國幫成員據點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['全案詢後將8嫌依涉組織犯罪、槍砲、毀損、恐嚇等罪移送北檢偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['今天(25日)新增的76名死亡個案中', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北新莊一間老人養護中心的家屬透漏', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自己的爸爸5月23日快篩陽', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['指揮中心發言人莊人祥表示', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['記者林莉', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['長照中心累計確診人數破萬', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自己的爸爸5/23也快篩陽', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['直到打給土城醫院才能視訊取得抗病毒藥物', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['長照機構住民家屬陳小姐', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['陳小姐的爸爸住的層樓', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['實際來到養護中心外頭', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['也讓陳小姐擔心', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['長照機構住民家屬陳小姐', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['北市聯醫整合醫學科主治醫師姜冠宇', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['5/24共有900家住宿型養護機構爆發群聚', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['跟前一天相比', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['一天內增加1701人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而5/25公布的76例死亡個案', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而依照指揮中心的給藥流程是由衛生局跟長照中心', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['疫情指揮中心發言人莊人祥', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['疾管署持續疫情監測與邊境管制措施', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄昨天(24日)深夜發生一起車禍', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['20歲的男大生', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['行經鳥松區公園路', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['死者是帕奧游泳國手陳亮達', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['去年代表台灣到東京參加帕運', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上個月在全國身障運動會', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發當天他一如往常到學校訓練', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['晚上陪阿嬤吃飯', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他是帕奧選手陳亮達', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['陳亮達滑到對向', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳亮達當場被輾斃', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['張姓客運司機vs.記者', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發在24日深夜', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['高雄鳥松區公園路', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['25日中午陳亮達家人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['已故帕運國手陳亮達阿嬤', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['20歲的陳亮達', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['去年參加東京帕運', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年四月', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['陳亮達也登上2022年的運動月曆', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年底發表會上', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳亮達父母做生意', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而事發當天傍晚', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['為下個月的世錦賽備戰', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['晚上還陪阿嬤吃飯', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['日前就有女騎士', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['三峽警方經常在交通流量大', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市樹林的大成路', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['三峽文化上路', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年初', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['50歲的李姓騎士', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['撞傷12歲少年', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['記者吳欣晏︰', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O']], ['警方實施四季交案專案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['就是在新北市三峽', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['大學路跟學成路交叉口', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['從今年1月到這個月24號', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['三峽鶯歌一共取締未禮讓行人188件、酒駕132件', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['兩天後卻遭取消訂單', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['5/19到26日這幾天', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['台中市法制局主任消保官何怡萱', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['宜蘭縣頭城鄉台二線旁邊的民宅', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年就向主管機關呈報', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['宜蘭縣下午雨勢開始轉強', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['尤其靠海又靠山的頭城鄉', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['24小時累積雨量為宜蘭縣之冠', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['下午4點多', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['位於頭城鎮濱海路七段235號附近', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['也是台二線的116K處', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['礁溪分局獲報後', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['早在去年就向河川局等主管機關反映', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['法務部調查局認為嚴重恐怕危害國家安全', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['分別報請台北、新北、桃園及新竹4處檢察署', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['指揮調查局7個外勤處站', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['同步掃蕩10家違法在台陸企或研發據點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['由新北地檢署指揮嘉義市調查站偵辦電源管理晶片IC設計研發、銷售的偽台資杰○特公司案', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['另指揮高雄市調查處偵辦液晶顯示器研發、設計、製造的陸企中○○騰公司在台辦事處案', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北地檢署指揮新北市調查處偵辦快閃記憶體IC設計的偽外資港商芯○○易公司', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['還有做EDA智慧軟體系統設計、開發的陸企芯○章公司在台私設研發據點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['另指揮北市調查處偵辦物聯網未來產品設計開發偽台資聯○○新公司', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['桃園地檢署則是指揮桃園市調查處', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['偵辦微型驅動馬達製造陸企皓○公司在台私設研發據點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['及做光學、光電零組件、攝像模組和光學量測儀器設計開發的偽外資港商舜○公司', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['而新竹地檢署指揮台北市調查處偵辦半導體IC設計的偽台資台灣芯○公司、指揮新北市調查處、新竹縣調查站偵辦', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['應用於衛星、汽車導航、物聯網之定位晶片設計、研發的陸企華○○斗公司在台私設研發據點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['再指揮新竹市調查站偵辦低溫共燒陶瓷LTCC製程射頻元件開發的偽台資佳○公司', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['4處檢察署指揮調查局7個外勤處站', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['同步掃蕩10家違法在台陸企或研發據點', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['為防制中共違法人才挖角', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今（25）日下午3點多', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['文山區萬芳醫院附近民宅旁', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今（25）日中午過後', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['到了下午雨勢增強', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在接近下午3點半時', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['台北市一名男子', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['利用在KTV工作兩個月期間', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['嫌犯兩年前就曾橫行各大停車場', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['范哲維的大徒弟', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者吳宇雅', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['並趁在KTV工作2個月期間', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['廖姓嫌犯20多年前就拜范哲維為師', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['原來兩年前他就曾橫行北市停車場', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['偵查第七大隊第二隊長張詔雄', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['師父范哲維在獄中癌症過世後', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['剛出獄半年多從操舊業', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中一名47歲的李姓男子', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['今（26）日下午由妻子陪同到台中榮總回診', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['但李男仍因傷勢過重宣告不治', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['肇事的吳姓駕駛沒有酒駕', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發於今日下午2點多', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['當時台中下起大雨', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['49歲的吳姓男子開著黑色休旅車到榮總送貨', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['撞上和妻子來回診的李姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['李男當場被撞倒壓在車底下', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['用破壞機具將李男從車底拉出', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方對肇事吳男酒測', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['新北巿蘇姓女子涉向母親討錢買貓飼料未果', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判刑4年8月', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['刑後監護4年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['二審台灣高等法院新聞資料指出', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['蘇姓女子於民國110年2月23日下午2時許', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['在新北市新莊區母親的住處', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['蘇女揚言', ['B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['蘇女看見母親大量出血', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判刑4年6月', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['二審由高院審理', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['今天宣判', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['認定蘇女有殺人的不確定故意', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並自陳當日爭吵時向母親揚言', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['且證人證稱蘇女果決、沒有猶豫之下行凶', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['可見蘇女主觀上', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['案發前的109年起因故自行停止服藥', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['令入相當處所施以監護4年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['民進黨台北市黨部評委會前召集人趙映光之子趙介佑', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['日前涉嫌以北聯幫份子身分', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['參與幫派份子黃俊棨為首的犯罪組織', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['2019年間夥同10多黑幫份子', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['暴力毆打、電擊、拘禁積欠賭債的林姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['高等法院今考量趙與被害人達成和解', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['依違反組織犯罪條例判刑2年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['由於趙介佑未上訴已定讞', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['趙介佑原是民進黨籍', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['但其涉嫌與竹聯幫明仁會成員陳威宇共組詐騙、販毒集團', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['去年8月北檢偵查終結', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['趙介佑等人依販賣二級毒品、加重詐欺、組織犯罪等罪嫌起訴', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['審理後判刑趙介佑8年6個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['趙現已入監服刑', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['而其父趙映光、姑姑趙心瑜在事件爆發後先後辭去黨部評委會召集人、執行長等黨職', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['以黃俊棨為首、趙介佑等人組成的暴力犯罪組織', ['O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['受託向林男追討300萬元賭債', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一行人至北市迪化街強行押走林男', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O']], ['直到林男被打成重傷才將他送往醫院治療', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['同年7月', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['士林地院日前審結', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O']], ['認定整起事件為黃俊棨主導', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['判刑3年4個月', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['趙介佑則判刑2年4個月', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['最高法院考量2人與林男事後達成和解', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['改判趙2年刑期', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O']], ['黃仍判刑3年4個月', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['高雄大寮區一棟大樓地下室日前傳出竊案', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['忠義派出所副所長陳瑛琪', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['發現37歲的竊嫌是慣犯', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['實際回到發生竊案的大寮區大樓', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['今(27)日上午10點30分左右', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['在國道3號北上192公里處', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['靠近彰化和美路段', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['目前由國道警察第七大隊排除中', ['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['屏東阿朗壹古道是民眾假日健行的熱點', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到就有高雄的女遊客', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄就有一名周小姐在這受傷了', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當事人周小姐', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['讓周小姐心有餘悸', ['O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事件發生在29日', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['周小姐透過申請', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['跟團進入阿朗壹古道', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['周小姐的左膝蓋不慎被裸露的鋼筋刺傷', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['屏東農業處長鄭永裕', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['屏東縣府表示會派人維修', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不過市府也表示會協助周小姐處理相關的保險理賠', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市基隆路地下道', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['29日下午發生一起車禍', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發地點在台北市信義區的基隆路地下道', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['29日下午1點多', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['當時34歲的王姓騎士', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['記者吳欣晏', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['可以通往內湖', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']], ['早上的8點到9點', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['或者是下班時間5點到7點都會是車流較多的時候', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年1到4月', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['一名黃姓男子在台灣看到博弈徵才廣告', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年已發生5起台灣民眾涉博弈業糾紛受害案件', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['自民國107年以來', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['這名30多歲的黃姓男子在台灣看到菲律賓博弈業徵才廣告並應聘', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但5月下旬抵菲後', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['男子才於25日脫困', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['臉書/Telegram/人力銀行徵才廣告不實', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園楊梅發生一起命案', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園楊梅新興街一處民宅', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方29日晚上獲報', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O']], ['11點多有男女吵架', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['楊梅分局偵查隊隊長柯智揚', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['比較靠近古坑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']], ['捕猴員劉津丞', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['斗六三光里長黃順昌', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['台中一名毒品通緝犯', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['逃亡十多年繼續販毒', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['游姓男子37歲本身是藥頭', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['為了逃避10年以上刑期', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['客源從20歲到70歲都有', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['妨害公務罪嫌移送地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['機場系統國道1號南向轉國道2號東向環道', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今天上午發生疑似未確實綑紮牢固貨物', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['國道公路警察局第一公路警察大隊發布新聞稿表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['上午9時7分接獲報案', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['29歲李姓男子駕駛營業大貨車載運罐裝飲料咖啡跟啤酒', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['從林口交流道上國道要到三峽', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']], ['直到11時4分才恢復通車', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方將依規定對李男開出罰單', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄茂林區今（30）日下午驚傳一起意外', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一對夫妻於多納大橋下遭河水沖走', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['花蓮市公所清潔隊資源回收車今天傍晚行駛榮正街收取資源回收物時', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['花蓮市公所清潔隊長吳慶展接受中央社記者電訪表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['花蓮市長魏嘉賢獲知訊息也到場關心了解', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['桃園發生行車糾紛爆發衝突', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發就在桃園市龍安街', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['龍安所副所長陳振榮', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['台南永康分局30日接獲一起交通事故通報', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['員警隨即提醒被撞的翁姓車主與其他同仁趕緊戴好口罩', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這起車禍是發生於（30）日17時許在奇美陸橋上發生的交通事故', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名阮姓外籍移工(女', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['騎乘電動機車不慎追撞前方翁姓ㄉ男子(68年次)騎乘的重機車', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['發現阮女是一名失聯的外籍移工', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到阮姓女子真的呈現陽性', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市三重台北橋附近', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['一名年約30歲的女子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['途中三重分局偵查隊鑑識巡官正好巡守周遭金融機構', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['涉案的19歲陳姓男大生進了警局卻否認犯行', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['員警調閱監視器發現30日上午11點多', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['陳姓嫌犯就從北市搭公車到台北橋捷運站', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['三重派出所長楊凱文', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['19歲陳姓男大生自己也有手機', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北市一對情侶相約逛街', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發在30日晚間八點多', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['台北市松山區一間住宅大樓', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['李姓男子也跟著回去', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原來這名53歲李姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['和27歲女友都是裝潢工人', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['原本一起在土城租屋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['最近接到台北市區的案子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['民有派出所所長歐陽勳', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['見其李姓男子言詞閃爍神情有異', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北地檢所發布之通緝犯', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這個月5日遭到通緝', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但躲了將近一個月', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['高雄一名男子', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['記者紀爰', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['馬姓男子在這個路口肇事之後', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發就在高雄大寮區6日上午11點多', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['馬姓男子當著警方的面', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['中庄所副所長洪二雄', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['顯見馬嫌藉此規避酒後駕車刑責', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['車禍前1小時', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['馬姓男子在家裡喝了好幾杯高粱', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['全案移送高雄地檢署', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['國道一號台北往基隆方向', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['31日上午發生連環追撞事故', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發在31日早上9點多', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['國道警察局第一大隊交通組巡官陳柏安', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['日前一名許姓男子將車停在苗栗竹南火車站前面的親子車格內', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['許男提出行政訴訟', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['表示許男雖未放親子車位停車證', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['竹南警分局員警發現許男的小貨車', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['停在竹南火車站東站的親子車格內', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['舉發許男依違反《道路交通管理處罰條例》', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['讓得知結果的許男相當不服', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王姓男子去年與友人飲酒', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王男涉酒後駕駛友人的賓士車闖紅燈', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['撞死李姓女子後棄車逃逸', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['翌日午後才投案', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['台中地院依酒駕致死罪、肇事逃逸罪', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判7年2月徒刑', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['導致物流車內坐在副駕駛座的李姓女子拋出車外', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王男肇事後', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['事發隔日下午前往警局投案', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['王男在台中地院審時指出', ['B-PER', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['判處6年8月', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['肇事逃逸判刑10月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['合併7年2月', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['今（1）日下午3時許', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['新北市永和警方為了追捕一名涉及債務糾紛的犯嫌', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在台中市北屯區發生一起車禍肇逃案件', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名76歲的宋姓阿嬤騎腳踏車', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['與一名49歲的林姓機車騎士', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並向林男表示', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到林男雖有下車詢問', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['順利將林男移送法辦', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這起案件發生在北屯區東山路一段50巷與東光路724巷口', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['發現林男僅下車關心後', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['員警進一步研判林男可能行駛的路線', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在五月順利找到與肇事者衣著及車身顏色相同的車輛', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並進一步聯繫找到林男', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O']], ['在5月12日將其移送法辦', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['第五分局警分局表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['屏東一名37歲的梁姓女子上週四行經新園鄉一處路口時', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方調閱監視器鎖定張姓駕駛', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['昨（31）日上小港區一間汽車旅館逮人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['梁女上個月26日清晨5點左右', ['B-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['因疫情停辦2年', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE']], ['將在6月3日、4日再度舉辦的淡水清水巖祖師廟遶境祈福活動即將展開', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['淡水分局預計出動近百名警力嚴陣以待', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年遶境改以車隊遊行方式舉行', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['淡水警分局長黃南山表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['新北市1名66歲何姓男子', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['日前從三峽住處跑到土城區的銀行', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['才讓何男驚覺可能遇到詐騙集團', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['何男是名國中退休教師', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['土城分局金城派出所警員王博逸、劉東穎到場詢問原委', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['何男才告知日前透過對方投顧公司購買股票', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['土城分局呼籲', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['投資應要找金管會核發執照的合法金融機構', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['過兩天就要結婚', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['宜蘭22歲的潘姓男子30日在三星路騎機車時', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['然後我就說6/1媽媽生日這樣不尊重', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['他就說好啦6月1日', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['1日這天不只是自己要登記結婚', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['人卻在30日離開人世', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['22歲的潘姓男子', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['30日下午騎機車在宜蘭三星路和另一輛機車先發生碰撞', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄市燕巢區中民路今（6）日上午11點多', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['林務局包商人員要至樹林間工作', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市中和兩歲男童恩恩', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['4月中染疫過世', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['為了釐清關鍵81分鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['上午首度到新北消防局聽錄音檔、核對譯本', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['衛生局長和消防局長', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['爸爸首度現身新北市消防局', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['記者郭穎', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER']], ['恩恩爸爸早上十點多', ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['帶著新北市府提供的書面資料', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['要來聽取最關鍵的26分鐘報案錄音檔', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下午5點59分撥打第一通求助電話', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['進線4分鐘6點3分掛電話', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['119直到11分才回電', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['中間8分鐘發生什麼事', ['O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['6日當天衛生局長、消防局長和勤務指揮中心主任全程陪同', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['衛生局、衛生所和119的橫向通聯紀錄', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市長侯友宜', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['通緝犯逃亡9個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['桃園一名44歲謝姓通緝犯', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['藏身在台中', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']], ['回到桃園住家團聚', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['長期躲藏在台中', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']], ['回到桃園大溪美山路的住家', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']], ['5日的時候通知警方人就在這', ['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['中新所副所長宋志明', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['警方訊後移送桃園地檢署偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['從去年9月逃亡到現在', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中一名28歲陳姓女子', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到端午連假前一天傍晚', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['事發5天還有2名移工在逃', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['家屬今天(6日)再度出面', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['今年4月28歲陳姓女騎士和男友', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['本來6/23號選在生日當天', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['車禍發生在6/2日下午5點多地點在台中龍井', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['新北市林口一名女警', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['包含賓士跟特斯拉', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG']], ['上午進行調解協商', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下一秒直接撞上', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這是發生在上個月11日新北市林口一名25歲的女警', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['在網路上PO文聲稱事隔一個月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['除了特斯拉已經透過保險公司解決', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['以及賓士車主要賣車', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['最後也決定在6日上午進行調解', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['肇事警車21日才將車體險提高到500萬元', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['整起調解會約1個多小時才結束', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O']], ['雙方也將在10日進行第二次調解', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中大甲有嫌犯直接帶著砂輪機', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['清晨在彰化深夜到台中', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC']], ['事發在6月3日', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['六分鐘走人', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['大甲分局偵查隊長郭國津', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['彰化的娃娃機店', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['彰化3天內10幾家被偷', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['知名編劇岳清清的15歲姪子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['被執行單位要求在24小時內完成火化', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['聽到陳時中前一天在記者會上的回應', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['指揮中心從2020年中到現在', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['便是副指揮官陳宗彥在去年6/8說的', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['不相信年僅15歲的寶貝兒子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['最終被迫在31日火化', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['新冠2年半奪走2000多條生命', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄一名郭先生80多歲老父親', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['上月底在養護機構確診', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['入院治療一周後離世', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['斷氣不到3小時成為一團灰燼', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['莊人祥就說沒規定要24小時火化', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['2021年更是前後回應4次', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['陳宗彥在6/8說的', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['地方殯葬管理機關實務上', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['昨天(5日)在宜蘭電動汽車充電站', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當天晚上他跟朋友', ['B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['到花蓮一間餐廳吃飯', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['這名林姓男子其實就是', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['林姓嫌開完槍直接落跑', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['宜蘭警方獲報將全案函送', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['結果當天晚上9點多嫌犯跟朋友來到花蓮市一間餐廳', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['餐廳業者歐先生', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['似乎是把早上犯下的荒唐行徑', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄市一名胡姓人妻背著丈夫出軌小王', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['法官判決胡女和小王須連帶賠償35萬元', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['胡女和丈夫在1998年結婚', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['認識一名歐姓男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['歐男辯稱知道胡女是有夫之婦', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['不過胡女胞妹卻反駁歐男說法', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['同居至少1個多月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['高雄地院法官調查後', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['我已經我把2、30年的青春浪費在他（指人夫）', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['認定許姓婦人涉嫌', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['並查出許婦還寄偽造本票給陳菊等政治人物', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['北檢今天依恐嚇等罪起訴許婦', ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台北地檢署調查', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['許姓婦人家住台北市', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['於今年1月間冒用陳姓、潘姓前鄰居名義開立多張面額各新台幣88萬元的本票', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['分別寄送給馬英九、監察院長陳菊、民進黨籍台北市議員張茂楠等人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O']], ['許姓婦人另涉嫌於今年3月間', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['發現名義寄件人為陳姓男子、潘姓女子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['警方深入調查發現與陳男、潘女曾為鄰居的許姓婦人涉嫌', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['也被律師公會移送懲戒委員會', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['曾在崔媽媽基金會擔任律師志工的他', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['十年前的車禍', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']], ['彭姓死者外婆', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['年約40歲劉姓律師', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['還被暱稱是律師團的阮經天', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['還遭台北律師公會移送律師懲戒委員會要求停職', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['有七名三峽住戶', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['高雄有一位黃先生', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['小貨車車主黃先生', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O']], ['就發生在高雄仁武區', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['原來黃先生的小貨車', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['但最近一個月', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['沒想到這個月5號', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['52歲陳姓男子今天下午持槍闖入台中市沙鹿區一家集郵社搶走新台幣1萬多元現鈔', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['4小時內在陳男住處將他逮捕', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市沙鹿區一家集郵社今天下午3時遭人手持疑似槍枝物品闖入', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['過程大約1分鐘', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['台中市清水警分局進一步調查', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警方在下午6時20分', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['在沙鹿區中山路陳姓男子住處', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['下午發生搶劫案件', ['B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['就在沙鹿區星海路巷子裡這戶民宅', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['清水分局偵查隊長林明瑤', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['離職的前台南市政府副發言人易俊宏遭控涉長期藉兒少講師身分性騷擾未成年兒少', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['易俊宏今天下午發文指出', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['易俊宏今天在臉書（Facebook）發文表示', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['任職台南市政府期間', ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['甚至有一名70歲阿嬤', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['事件發生在高雄大寮', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['高雄市議員(國)邱于軒', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一兩點過後就會有狗都會跑出來', ['B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['差不多都是五六點之後', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['文賢北路和文昌街口也發生有流浪狗亂竄', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['動保處1到5月', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['在大寮林園區一共接獲128件通報', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['高雄市動物保護處副處長段奇漢', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['我們在大寮跟林園都有派人去了解現況以後', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市淡水區一處集合式社區', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警消在晚間的7點57分獲報這起火警', ['O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['地點在淡海路72巷內的一處公寓大樓', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['警消也在晚間8點22分熄滅火勢', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['藝人白冰冰被網友留言恐嚇', ['O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['白冰冰粉專收到陌生網友恐嚇訊息', ['B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因為他涉嫌在網路上留言恐嚇藝人白冰冰', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['鎖定一名住在新北市五股42歲的陳姓男子涉有重嫌', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['經過調查所有IP跟帳號全都是陳姓男子自己申請', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['新北市一名男子', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['超馬選手林義傑所經營的公司', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['晚間移送台北地檢署複訊', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['另外兩名被告許仁泰、邱瀚偉各以10萬、6萬元交保林義傑在晚間八點多交保離開台北地檢署時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']], ['可處1年以下徒刑', ['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['淡水漁人碼頭天空出現奇特景象', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['閃耀長達半小時', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['是飛碟嗎還是雷神索爾', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['奇特景象就出現在新北市淡水', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['物理老師項少龍', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['環保局和警方表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台南市警方接獲線報', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['跨縣市到彰化逮人', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['第一分局偵查隊長陳政輝', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['6月7日曾姓嫌犯出門', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['全案移請彰化地檢署來偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O']], ['曾姓嫌犯40歲', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['台中發生一起行車糾紛', ['B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['當時是星期一早上8點多', ['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME', 'I-TIME']], ['就在台中東區跟太平區', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC']], ['東區分駐所所長張竣詒', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['在本月2日上午', ['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'B-TIME', 'I-TIME']], ['在往桃山的方向發現一具女性遺體', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在三叉往桃山的方向發現一具女性遺體', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['因此將其揹到桃山山屋', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']], ['梨山消防分隊還在等勤務指揮中心定位完成後就會出勤', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['在雲林縣褒忠鄉發生一起假貸款詐騙案件', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['鎖定一名40多歲的中年男子', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['沒想到竟來了一位65歲的阿伯到案', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['約在褒忠鄉三民路一帶面交', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['給自稱陳姓專員的男子', ['O', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['隨即報請雲林地檢署檢察官指揮偵辦', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['本月5日持檢察官核發的拘票', ['B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['虎尾警分局表示', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']], ['台北市一名余姓婦人', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O']], ['平時都獨自騎車到托嬰中心接送1歲女兒', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O']], ['沒想到從去年12月到今年1月', ['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE']], ['余姓婦人不滿向台北地方法院提出行政訴訟', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['余姓婦人將機車停在台北市某處托嬰中心外的紅線上', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['到台北市交通事件裁決所提出申請裁決', ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['才會進一步向台北地方法院提出行政訴訟', ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['台中市清晨發生酒駕車禍意外', ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-TIME', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['一名楊姓男子喝酒喝到天亮', ['O', 'O', 'B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['發生在台中市中清路上', ['O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['楊姓駕駛喝酒後開車回家', ['B-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['從北平路右轉中清路時', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']], ['立人派出所副所長鍾政堂', ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER']], ['沿中清路往文心路方向行駛', ['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']], ['行經中清路與北平路口時', ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']]]